(Q1) 외국인근로자가 한국에서 의료지원을 받으려면 어떤 조건을 충족해야 하나요?
(A1) 외국인근로자는 건강보험이나 의료급여를 받을 수 없을 경우 의료지원 대상이 될 수 있습니다. 그밖에도 노숙인과 같이 사회적 지원이 필요한 경우에도 같은 조건이 적용됩니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q2) 결혼이민자가 한국에서 의료보장 제도의 혜택을 받지 못할 경우, 누가 도움을 받을 수 있나요?
(A2) 국적 취득 전 결혼이민자와 만 18세 미만 자녀가 의료보장 제도의 혜택을 받지 못할 경우, 의료지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q3) 만 18세 미만의 난민 자녀들은 한국에서 어떤 의료 지원을 받을 수 있습니까?
(A3) 만 18세 미만의 난민 자녀들은 건강보험이나 의료급여 혜택을 받지 못할 경우 의료지원 대상에 포함됩니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q4) 의료보장제도에 접근할 수 없는 노숙인들에게 한국은 어떤 지원을 제공하나요?
(A4) 의료보장제도에 접근할 수 없는 노숙인들은 의료지원의 대상이 될 수 있으며, 필요한 의료 서비스를 받을 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q5) 한국에서 건강보험이 없는 외국인근로자의 배우자와 자녀는 어떻게 의료지원을 받을 수 있나요?
(A5) 건강보험이 없는 외국인근로자의 배우자와 만 18세 미만의 자녀는 건강보험 혜택 대신 의료지원을 신청할 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q6) 난민이나 그의 자녀들이 의료급여 혜택을 받지 못하는 경우, 어떤 대책이 마련되어 있나요?
(A6) 난민이나 그 만 18세 미만의 자녀들은 의료급여 혜택을 받지 못할 경우, 의료지원 프로그램의 혜택을 받을 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q1) 의료지원 제도 내에 외국인근로자가 입원 치료를 받았을 때 지원받을 수 있는 최대 금액은 얼마인가요?
(A1) 한 번에 지원받을 수 있는 최대 금액은 500만 원입니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q2) 출산을 앞둔 임산부가 외국인근로자일 경우, 이 의료지원 제도를 통해 산전 진찰비를 지원받을 수 있나요?
(A2) 예, 산전 진찰비는 이 의료지원 제도를 통해 지원받을 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q3) 만약 외국인근로자가 기존의 건강보험이나 의료급여에 가입되어 있다면, 이 의료지원 제도를 통해 별도 지원을 받을 수 있나요?
(A3) 아니요, 건강보험 또는 의료급여와 같은 의료보장제도에 가입이 가능한 경우에는 이 제도를 통한 지원 대상에서 제외됩니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q4) 18세 미만 외국인근로자의 자녀가 아파 병원 외래 진료를 받을 경우 의료비 지원이 가능한가요?
(A4) 네, 18세 미만 자녀의 외래 진료비는 지원이 가능합니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q5) 급성 질환으로 인해 외국인근로자가 입원 및 수술이 필요하게 되었을 때, 외래 진료비는 의료지원 제도로 부담할 수 있나요?
(A5) 아니요, 외래 진료비는 원칙적으로 지원 대상이 아니지만 입원 및 수술에 대한 의료비는 지원 가능합니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q6) 외국에서 일하러 온 노동자가 병원 치료를 받아야 한다면, 이 제도를 통해 어떤 종류의 의료 지원을 받을 수 있나요?
(A6) 외국인 노동자는 입원과 수술에 대한 의료비를 지원받을 수 있으며, 특별한 경우로 산전 진찰 비용과 18세 미만 자녀의 외래 진료비도 지원 가능합니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q1) 외국인 노동자가 한국에서 의료 혜택을 받으려면 어디로 문의해야 하나요?
(A1) 외국인 근로자는 의료 혜택을 받기 위해 거주하는 지역의 시도 의료지원사업 담당부서나 사업을 수행하는 의료기관에 신청하면 됩니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q2) 거주하는 지역에서 외국인을 위한 의료 지원 프로그램에 지원하고 싶어요. 어떤 곳에 연락해야 할까요?
(A2) 의료 지원 프로그램에 참여하고자 하는 외국인은 자신이 거주하는 지역 내의 시도 의료지원사업을 담당하는 공공 부서 또는 해당 사업을 실행하는 의료기관에 연락하여 지원 신청을 할 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q3) 한국에 있는 임시 근무 중인 노동자가 병원 이용을 위한 지원을 어디서 받을 수 있나요?
(A3) 한국에서 일시적으로 근무하는 외국인근로자는 거주 지역별로 지정된 의료지원사업 담당부서나 협력 의료기관을 통해 병원 이용과 관련된 지원을 신청할 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q1) 외국인 근로자가 응급 상황에서 의료 지원을 받으려면 어디로 연락해야 하나요?
(A1) 응급 상황에서 외국인 근로자가 의료 지원을 받으려면 보건복지상담센터(전화번호 129) 또는 국립중앙의료원 공공보건의료지원센터(전화번호 02-6362-3751)로 연락해야 합니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q2) 내 외국인 친구가 건강 문제로 병원을 찾아야 하는 상황인데, 어떤 기관에서 정보를 얻을 수 있나요?
(A2) 외국인 친구가 건강 문제로 인한 의료 상담을 필요로 한다면, 보건복지상담센터(129)를 통해 정보를 얻을 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q3) 외국인 근로자를 위한 의료 서비스와 관련하여 상담이 필요할 때 어디로 전화해야 합니까?
(A3) 외국인 근로자 의료 서비스 관련 상담이 필요할 경우 보건복지상담센터(129)나 국립중앙의료원 공공보건의료지원센터(전화번호 02-6362-3751)로 전화하면 도움을 받을 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q4) 저는 외국인이고, 한국에서 진료를 받고 싶어요. 어떤 기관이 도와줄 수 있나요?
(A4) 외국인으로서 한국에서 진료를 받고 싶으시다면 보건복지상담센터(129)에 전화하여 도움을 요청할 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q5) 한국에서 일하는 외국인인데요, 저 같은 경우에 어떻게 의료 지원을 받을 수 있나요?
(A5) 한국에서 일하는 외국인으로 의료 지원이 필요하시다면, 국립중앙의료원 공공보건의료지원센터(전화번호 02-6362-3751)로 문의하시면 안내를 받으실 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q6) 비상 사태에서 외국인 근로자가 헤매지 않고 바로 의료 도움을 받으려면 어떻게 해야 할까요?
(A6) 긴급한 상황에서 외국인 근로자가 신속하게 의료 도움을 받으려면 보건복지상담센터(129)로 즉시 전화하시면 됩니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q) 아플 때 병원비 부담이 큰데 어떻게 하면 좋을까요?
(A) 건강보험에 가입되어 있지 않은 외국인근로자의 경우 의료비 부담을 줄일 수 있는 '외국인근로자 의료지원제도'를 활용해 볼 수 있습니다. 이 제도는 본인부담 의료비를 지원하며, 자격 요건과 신청 방법에 대해 관할 보건소에 문의하여 자세히 알아보시는 것이 좋습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q) 돌봄이 필요한 부모님을 위해 어떤 서비스를 이용할 수 있나요?
(A) 고령이신 부모님을 위해 '노인장기요양보험제도'를 이용할 수 있습니다. 이 제도는 노인의 일상생활 지원 및 간병 서비스를 제공하여 가족의 부담을 줄이고 노인의 삶의 질을 향상시키는 데 목적이 있습니다. 가까운 보건소 또는 노인장기요양보험 홈페이지를 통해 자격 심사를 신청하고 필요한 서비스를 안내받으실 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원
(Q) 저소득층 아이들을 위한 교육 지원 프로그램이 있나요?
(A) 저소득 가정의 어린이들을 위하여 '교육복지우선지원사업'이라는 제도가 있습니다. 이 사업은 학업 성취도 향상, 정서 안정, 건강한 성장을 지원하는 다양한 프로그램을 운영하는 것으로, 해당 지역의 교육청이나 학교에서 좀 더 자세한 정보를 제공받으실 수 있습니다.
(Doc) 외국인근로자 등 의료지원

