(Q1) 일본군 위안부 피해자를 지원하기 위한 생활안정 지원금을 받으려면 어떤 조건이 필요한가요?
(A1) 일본군 위안부 피해자 생활안정 지원금을 받기 위해서는 정부에 등록된 일본군 위안부 피해자여야 합니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q2) 등록된 일본군 위안부 피해자들을 위한 기념사업에는 어떤 것들이 있나요?
(A2) 기념사업에는 피해자들의 역사를 기억하고 기념하는 공간 조성, 역사 자료 수집 및 전시, 관련 교육 및 홍보 활동 등이 포함됩니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q3) 생활안정 및 기념사업에 대한 정보를 어디에서 얻을 수 있나요?
(A3) 해당 사업에 대한 자세한 정보는 보건복지부 또는 관련 지원단체의 공식 웹사이트를 통해 얻을 수 있습니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q1) 일본군 위안부 피해자 분들께 한 번에 지급되는 특별지원금 액수는 얼마인가요?
(A1) 특별지원금으로 한 번에 4,300만 원을 지원받게 됩니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q2) 매달 지급되는 생활안정지원자금의 금액은 몇 원인지 설명해 주실 수 있나요?
(A2) 생활안정지원자금으로 매월 170만 7,000원씩 지급됩니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q3) 위안부 피해자분들의 간병비는 월 얼마씩 지원되고 있나요?
(A3) 간병비는 월 평균 312만 6,000원이 지원됩니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q4) 위안부 피해자분들이 치료비 지원을 받으실 때, 건강치료비로는 월 평균 얼마를 받을 수 있나요?
(A4) 건강치료비로 월 평균 약 300만 원이 지원됩니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q5) 피해자 분들의 장례비 지원 금액은 대략 얼마나 되나요?
(A5) 장례비는 1인당 약 500만 원 내외로 지원됩니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q6) 위안부 피해자를 위한 맞춤형 지원 중 법률상담 외에 어떤 서비스가 있다고 하셨나요?
(A6) 정서적 지원을 위한 정기 및 수시 연락, 맞춤형 지원, 호스피스, 완화의료, 생활환경 개선 등의 지원이 제공됩니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q1) 일본군 위안부 피해자 관련 지원 사업을 신청하고 싶어요. 어디서 신청해야 하나요?
(A1) 일본군 위안부 피해자 지원 사업에 대한 신청은 거주지가 속해있는 관할 시군구청에서 가능합니다. 해당 지역의 공공 기관에 문의하여 필요한 절차를 안내받으시길 바랍니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q2) 할머니가 일본군 위안부 피해자인데요, 정부의 지원 프로그램을 알고 싶습니다. 신청 절차를 알려주세요.
(A2) 일본군 위안부 피해자분을 위한 정부 지원 프로그램에 대해서는 관할 시군구청을 통해 자세한 안내를 받을 수 있습니다. 직접 방문하시거나 연락처를 통하여 신청 절차에 대한 정보와 필요 서류 등을 문의하시면 됩니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q3) 위안부 기념사업에 참여하고 싶은데, 신청 방법을 모르겠어요. 어떻게 해야 하죠?
(A3) 위안부 피해자 기념사업에 참여를 원하신다면, 귀하의 주소지를 관할하는 시군구청에 연락하여 신청 방법에 관한 안내를 받으세요. 주로 지역 내의 문화나 복지 담당 부서를 통해 관련 정보를 제공받을 수 있습니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q1) 일본군 위안부 피해자 지원을 받으려면 어디에 문의해야 하나요?
(A1) 일본군 위안부 피해자 지원 관련 문의는 가까운 시군구청이나 읍면동 주민센터(행정복지센터)에 하시면 도움을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q2) 위안부 피해 할머니들을 위한 복지 프로그램을 알려주실 수 있나요?
(A2) 위안부 피해 할머니들을 위한 생활안정 지원 및 기념사업은 관할 지역의 시군구청 또는 읍면동 주민센터에서 안내해드릴 것입니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
(Q3) 우리 동네에서 일본군 위안부 할머니들을 위해 어떻게 도울 수 있을까요?
(A3) 지역 커뮤니티에서 일본군 위안부 할머니들에게 제공되는 서비스나 지원사업에 대한 정보는 해당 지역의 시군구청이나 읍면동 주민센터를 통해 문의하시면 자세히 안내받을 수 있습니다.
(Doc) 일본군 위안부 피해자 생활안정 및 기념사업
