(Q1) 스토킹을 당한 경우, 어떠한 유형의 복지 지원을 받을 수 있나요?
(A1) 스토킹 피해자도 성폭력 피해자 지원 프로그램을 통해 법적, 심리적 지원 및 상담 서비스를 받을 수 있습니다. 
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q2) 성폭력 피해 지원 서비스는 누구에게 제공되나요?
(A2) 성폭력 피해 지원 서비스는 성폭력 뿐만 아니라 스토킹 피해를 포함한 모든 성폭력 피해자에게 제공됩니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q3) 피해 경험이 있는 사람이 지원 서비스를 찾고 싶어해요. 어떻게 안내해야 할까요?
(A3) 그 사람에게 성폭력 피해자 지원센터로 연락하여 상담 및 다양한 지원 서비스를 이용할 수 있음을 안내해주세요. 스토킹 피해자도 이들 서비스의 대상에 포함된다고 설명해주시면 됩니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q) 성폭력 피해 상담소는 어떤 도움을 제공하나요?
(A) 성폭력 피해 상담소에서는 피해자들에게 1:1 상담 서비스를 제공하며, 필요한 경우 보호시설, 의료기관, 법률구조기관과의 연계를 도와주어 종합적인 지원을 할 수 있게 합니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q) 성폭력 피해자 보호시설에서 받을 수 있는 서비스에는 어떤 것들이 있나요?
(A) 보호시설에서는 성폭력 피해자들을 위한 상담 서비스 외에, 숙식 제공, 의료 및 법률상담 연계, 그리고 학업 지원과 자립을 위한 다양한 프로그램을 이용할 수 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q) 성폭력 피해로 인한 의료비는 어떻게 지원받을 수 있나요?
(A) 성폭력 피해자들은 신체적, 정신적 치료를 위한 의료비 지원 프로그램을 통해 필요한 경제적 도움을 받을 수 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q) 치료회복 프로그램에는 어떠한 것들이 포함되어 있나요?
(A) 치료회복 프로그램에서는 집단상담, 미술심리치료, 인지행동치료 등의 치유 프로그램과 함께 심신을 치유할 수 있는 심신회복캠프 같은 다양한 프로그램이 제공됩니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q) 성폭력 피해자를 위한 법률 지원은 어떻게 연계되나요?
(A) 성폭력 피해자들은 상담소나 보호시설을 통해 법률구조기관에 연계될 수 있으며, 이를 통해 법적 문제에 대한 상담과 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q) 성폭력 피해를 입은 이후에 학업 지원은 어떤 식으로 이루어지나요?
(A) 성폭력 피해자 보호시설에서는 상황에 따라 학업을 이어갈 수 있도록 지원하며, 필요한 경우 학업 관련 조언 또는 다른 형태의 지원을 제공하여 교육 계속에 도움을 주고 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q1) 성폭력 피해를 당했을 때 어디로 먼저 연락해야 하나요?
(A1) 성폭력 피해 발생 시 가장 먼저 여성긴급전화 1366으로 연락하여 긴급상담을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q2) 긴급상담 후에 어떤 종류의 지원 서비스를 받을 수 있나요?
(A2) 긴급상담 후에는 성폭력상담소에서 상담 지원을 받을 수 있으며 공인된 전담의료기관에서 의료 지원을 제공받습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q3) 법적인 문제로 어려움을 겪을 때 어떻게 도움을 받을 수 있죠?
(A3) 법률 지원이 필요하시면 무료법률구조기관을 통해 도움을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q4) 피해자가 일상생활로 복귀하는 데 필요한 지원은 어떻게 받을 수 있나요?
(A4) 피해자 치료회복 프로그램과 사회복귀 지원 서비스를 제공하는 보호시설을 이용하실 수 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q5) 성폭력 피해자를 위한 통합지원센터에서는 어떤 종류의 지원을 받을 수 있나요?
(A5) 통합지원센터에서는 상담, 의료, 수사 지원 등 피해자를 위한 다양한 형태의 통합 서비스를 제공합니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q6) 도움을 요청할 때 어떤 절차를 밟아야 하고, 어떤 기관에서 지원을 받을 수 있나요?
(A6) 성폭력 피해자는 여성긴급전화 1366을 통한 상담을 시작으로 성폭력상담소, 전담의료기관, 통합지원센터 등 다양한 기관으로부터 지속적인 지원을 받을 수 있으며, 필요에 따라서는 무료법률구조기관의 법률 지원 서비스도 이용할 수 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q1) 피해 경험이 있는 여성들이 급하게 도움을 청할 수 있는 전화번호가 어디에 있을까요?
(A1) 긴박한 상황에서 도움이 필요한 여성들은 여성긴급전화를 통해 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q2) 성폭력 사건으로 상담이 필요할 때 어떤 기관을 이용할 수 있나요?
(A2) 전국 성폭력상담소는 성폭력 사건에 대한 전문적인 상담 서비스를 제공하고 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q3) 여성가족부에서 제공하는 성폭력 피해자 관련 정보를 찾으려면 어떻게 해야 하나요?
(A3) 여성가족부 누리집을 방문하면 성폭력 피해자 지원에 관한 다양한 정보와 서비스를 확인할 수 있습니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원

(Q1) 여성을 위한 긴급 도움 전화번호를 알려주세요.
(A1) 여성긴급전화의 전화번호는 1366입니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q2) 가정폭력이나 성폭력 피해를 입은 여성이 도움을 청할 수 있는 공식 전화번호는 무엇인가요?
(A2) 피해 여성이 긴급하게 도움을 요청할 수 있는 전화번호는 1366, 여성긴급전화입니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
(Q3) 여성가족부의 공식 웹사이트 주소를 알려주세요.
(A3) 여성가족부 누리집의 사이트 주소는 http://www.mogef.go.kr 입니다.
(Doc) 성폭력 피해자 지원
