(Q1) 섬에 살지만 주민등록을 옮긴 지 3주밖에 되지 않았어요. 여객선 할인 혜택을 받을 수 있을까요?
(A1) 아니요, 섬 지역 주민등록을 한 지 30일 이상 경과해야만 여객선 운임 지원 혜택을 받을 수 있습니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q2) 제주도에서 신청할 수 있는 여객선 운임 지원이 있나요?
(A2) 제주도 본도는 도서민 여객선 운임 지원 제도의 대상에서 제외되므로 신청할 수 없습니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q3) 다리로 연결된 섬에 사는데 여객선 운임 지원을 받을 수 있나요?
(A3) 연륙, 연도교로 연결된 섬은 도서민 여객선 운임 지원의 대상에서 제외되므로 지원을 받으실 수 없습니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q4) 순천에 있는 작은 섬으로 이사를 갔는데 언제부터 여객선 운임 지원을 신청할 수 있나요?
(A4) 주민등록을 옮긴 후 30일이 경과한 시점부터 도서민 여객선 운임 지원을 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q5) 외국에서 건너와 지금 섬에서 살고 있습니다. 여객선 운임 지원을 받기 위해서는 무엇이 필요한가요?
(A5) 섬 지역에 주민등록을 하고 거주 기간이 30일 이상 경과해야 한다는 조건을 충족해야 여객선 운임 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q6) 섬 주민인데 올해 내내 여객선을 이용해야 합니다. 운임 지원은 얼마나 지원받을 수 있나요?
(A6) 도서민 여객선 운임 지원 제도의 정확한 지원 금액 및 기간에 대해서는 담당 기관에 문의하시는 것이 좋습니다. 대상 요건인 섬 지역 주민등록 및 30일 거주는 충족하고 계시기 때문에 자격 조건은 만족하는 것으로 보입니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q1) 도서민 여객선 운임 지원제도에서 연안여객선의 여객운임 지원 범위를 알려주세요.
(A1) 연안여객선의 여객운임 지원 범위는 정규운임이 8,340원 미만일 경우 운임의 50%를 지원하며, 정규운임이 8,340원 이상일 경우는 섬주민이 부담해야 하는 상한액인 5,000원, 6,000원, 7,000원을 제외한 전액을 지원합니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q2) 도서민인 경우 차량 운임 지원은 어떤 차량에 대해 적용되며, 지원 비율은 어떻게 되나요?
(A2) 섬주민이 소유한 100% 비영업용 차량에 한해 지원이 적용되며, 중형 이상 승용차 및 승합차는 20%, 소형승용차는 30%, 경형승용차 및 5톤 이하 화물차는 50%까지 운임 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q3) 8,340원 이상의 정규운임을 가진 여객선 이용 시 섬주민이 부담해야 하는 금액 상한을 알려주세요.
(A3) 섬주민의 부담 상한액은 정규운임이 8,340원 이상인 경우 여객에 따라 5,000원, 6,000원, 또는 7,000원으로 설정되어 있습니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q4) 섬주민 여객선 운임 지원에서 소형승용차의 지원 비율이 다른 차종과 어떻게 다른가요?
(A4) 섬주민 여객선 운임 지원에서 소형승용차는 30%의 운임이 지원되는데, 이는 중형 이상 승용차 및 승합차의 20%, 경형승용차 및 5톤 화물차의 50%와 비교해 중간 비율입니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q5) 도서민 여객선 운임 지원제도 하에서 섬주민이 8,340원 미만의 정규운임을 지불할 때 실제로 내야 하는 금액은 어떻게 되나요?
(A5) 8,340원 미만의 정규운임일 경우 섬주민은 운임의 50%를 지원받으므로, 실제로는 정규운임의 반만 부담하게 됩니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q6) 섬주민이 연안여객선을 이용할 때 차량 운임 지원은 영업용과 비영업용 차량에 차이가 있나요?
(A6) 네, 차량 운임 지원은 비영업용 차량에 한하여 섬주민 소유인 경우에만 적용됩니다. 영업용 차량에는 지원이 적용되지 않습니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q) 도서 지역 주민이 섬으로 가는 배를 탈 때 요금할인을 받으려면 어떤 것을 보여줘야 하나요?
(A) 여객선 승선 시 주민등록증을 제시하면 요금 할인을 받을 수 있어요.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q) 여객선 운임 지원을 위한 신분증 확인은 어떻게 이루어지나요?
(A) 도서민 여객선 운임 지원을 받기 위해서는 여객선에 탑승할 때 자신의 신분을 증명할 수 있는 주민등록증을 보여주어야 합니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q) 섬으로 여행 가는 도서민들에게 제공되는 혜택에 대해 알고 싶어요. 어떤 절차를 거쳐야 하죠?
(A) 섬으로 여행하는 도서민들은 여객선 운임을 지원받을 수 있으며, 이를 위해서는 승선 시 직원에게 주민등록증을 제출해야 합니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q1) 여객선 운임 할인을 받고 싶은데 어디로 연락해야 하나요?
(A1) 도서민 여객선 운임 할인에 대한 문의는 해양수산부로 하실 수 있습니다. 연락처는 044-200-5733, 044-200-5734 입니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q2) 섬에 사는 사람들이 배를 탈 때 지원받을 수 있는 제도가 있나요?
(A2) 네, 섬에 거주하는 주민들을 위해 해양수산부에서 여객선 운임 지원 제도를 운영하고 있습니다. 지원에 관해 문의하실 때는 044-200-5733 또는 044-200-5734로 연락하시면 됩니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q3) 해양수산부로 전화하려고 하는데, 도서민 운임 할인 관련 문의도 가능할까요?
(A3) 예, 해양수산부 전화번호 044-200-5733 혹은 044-200-5734을 이용하셔서 도서민 운임 할인에 관한 문의를 하실 수 있습니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q4) 섬에 살아서 배를 자주 이용해야 하는데, 요금 지원을 받으려면 어떻게 해야 하나요?
(A4) 섬에 거주하시면서 여객선 운임에 대한 지원이 필요하신 경우, 해양수산부에 문의하십시오. 지원 절차에 대한 안내를 받으실 수 있는 연락처는 044-200-5733 또는 044-200-5734입니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q5) 도서민을 위한 배편 요금 지원 프로그램은 어디서 알 수 있나요?
(A5) 도서민들의 배편 요금 지원 프로그램에 대한 정보는 해양수산부에서 제공하고 있습니다. 문의를 위해서는 044-200-5733, 044-200-5734로 전화하시면 됩니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
(Q6) 섬 주민의 여객선 이용 요금 혜택에 대해 알고 싶어요.
(A6) 섬 주민 분들이 여객선 이용 시 요금 혜택을 받으실 수 있습니다. 이에 대한 자세한 내용은 해양수산부에 문의하시면서 044-200-5733 혹은 044-200-5734로 연락하시면 안내를 받으실 수 있습니다.
(Doc) 도서민 여객선 운임 지원
