(Q1) 방문요양 서비스가 필요할 때 어디에 문의해야 하나요?
(A1) 방문요양 서비스를 이용하고 싶으시다면 사회서비스원 종합재가센터에 문의하시면 도움을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q2) 긴급한 상황에서 돌봄이 필요하면 어떤 기관에 연락해야 하나요?
(A2) 긴급한 돌봄 상황이 발생했을 때는 사회서비스원 종합재가센터에 연락하여 필요한 지원을 요청하실 수 있습니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q3) 사회서비스원 종합재가센터에서 지원하는 대상에는 어떤 분들이 포함되나요?
(A3) 사회서비스원 종합재가센터에서는 아동, 노인, 장애인 분들을 위한 다양한 방문요양 및 긴급돌봄 서비스를 제공합니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q1) 사회서비스원 종합재가센터가 제공하는 장기요양 서비스에는 어떤 것들이 포함되나요?
(A1) 사회서비스원 종합재가센터에서 제공하는 장기요양 서비스에는 방문요양, 방문간호, 방문목욕, 주야간보호 등이 있습니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q2) 지역별 여건에 따라 달라질 수 있는 사회서비스원 종합재가센터의 제공인력 자격요건은 무엇을 의미하나요?
(A2) 이는 각 지역의 특정한 상황과 필요에 따라 필요한 직원의 자격이나 전문성이 다를 수 있음을 의미합니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q3) 사회서비스원 종합재가센터에서는 장애인을 위한 어떤 서비스를 제공하고 있나요?
(A3) 장애인을 위한 서비스로는 장애인 활동지원 서비스가 있습니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q4) 노인맞춤돌봄 서비스는 주로 어떤 종류의 도움을 제공하나요?
(A4) 노인맞춤돌봄 서비스는 노인의 일상생활 지원, 안전 확인, 정서적 교류 등의 돌봄을 포함합니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q5) 주야간보호 서비스는 어떤 경우에 필요한가요?
(A5) 주야간보호 서비스는 주간에 가족들이 집에서 돌보지 못하는 노인이나 장애인을 위한 보호 서비스로, 이들에게 낮 시간 동안 필요한 각종 돌봄과 활동을 제공합니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q6) 만약 집에서 간호가 필요한 노인이 있다면, 사회서비스원 종합재가센터를 통해 어떻게 도움을 받을 수 있나요?
(A6) 해당 노인은 방문간호 서비스를 신청할 수 있으며, 간호 전문인력이 직접 집으로 방문하여 건강 관리 및 간호 필요 사항을 지원받을 수 있습니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q1) 사회서비스원 종합재가센터를 이용하고 싶은데 어디서 어떻게 신청할 수 있나요?
(A1) 사회서비스원 종합재가센터의 이용 신청은 귀하의 거주 지역 시도의 사회서비스원 또는 해당 시도에 위치한 종합재가센터를 통해 서비스 상담 후 신청이 가능합니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q2) 저희 어머니가 집에서 도움을 받으실 수 있도록 종합재가센터 서비스를 신청하고 싶어요. 절차를 알려주세요.
(A2) 관할 지역의 사회서비스원에 연락하여 상담을 받으시면, 상담을 통해 어머니의 상황에 맞는 서비스를 안내받고 신청 절차에 대한 구체적인 정보를 제공받으실 수 있습니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q3) 재가 서비스가 필요한데, 사회서비스원 종합재가센터 신청은 어디서 하나요?
(A3) 사회서비스원 종합재가센터의 재가 서비스 신청은 해당 지역의 사회서비스원에 직접 방문하거나 연락하여 상담을 통해 신청할 수 있습니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q1) 서울 성동구에서 장애인 활동지원 서비스를 찾고 있는데, 연락할 수 있는 종합재가센터 정보가 필요해요.
(A1) 서울 성동종합재가센터에서 장애인활동지원 서비스를 제공하고 있습니다. 연락처는 02-2038-8286입니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q2) 인천에 사는데, 방문요양 서비스와 방문목욕 서비스를 동시에 제공받을 수 있는 곳을 알려주세요.
(A2) 인천 부평종합재가센터에서는 방문요양과 방문목욕 서비스를 제공하고 있습니다. 연락하실 번호는 032-721-7193입니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q3) 대전 유성구에서 통합돌봄 서비스를 제공하는 곳의 연락처가 궁금합니다.
(A3) 대전 유성구종합재가센터에서 통합돌봄 서비스를 제공하고 있으며, 연락할 수 있는 전화번호는 042-331-8997입니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q4) 경기 남양주에 거주하는 어르신을 위한 지역사회통합돌봄 서비스는 어디서 찾을 수 있나요?
(A4) 경기 남양주종합재가센터를 통해 지역사회통합돌봄 서비스를 제공받으실 수 있습니다. 연락처는 031-562-8579입니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q5) 경남 김해 지역에서 노인맞춤돌봄 서비스를 제공하는 기관의 전화번호를 알고 싶어요.
(A5) 경남 김해종합재가센터에서 노인맞춤돌봄 서비스를 제공합니다. 전화번호는 055-328-8279로 문의하실 수 있습니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
(Q6) 제주 서귀포에 사는 제 친구가 돌봄이 필요한데, 긴급돌봄서비스를 받을 수 있는 곳이 어디인가요?
(A6) 제주 서귀포종합재가센터에서 긴급돌봄서비스를 지원합니다. 친구분께서는 064-762-8555로 연락하여 서비스를 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 사회서비스원 종합재가센터
