(Q1) 한부모 가정의 자녀가 받을 수 있는 교육비 지원은 소득 기준이 얼마인가요?
(A1) 한부모가족 자녀 교육비 지원의 소득 기준은 기준 중위소득 60% 이하입니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q2) 저는 한부모인데, 제 자녀가 교육비 지원을 받을 수 있는 나이 한도는 몇 살까지인가요?
(A2) 한부모가족 자녀 교육비 지원은 만 18세 미만의 아동을 대상으로 합니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q3) 조손가족에 속하는 나의 손자도 교육비 지원을 받을 수 있을까요?
(A3) 네, 조손가족도 한부모가족과 함께 자녀 교육비 지원 혜택을 받을 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q4) 한부모가족 자녀 교육비를 받으려면 어떤 조건을 충족해야 하나요?
(A4) 소득인정액이 기준 중위소득 60% 이하이고, 양육하는 아동이 만 18세 미만이어야 합니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q5) 제가 한부모가족인데, 자녀 교육비 지원을 받기 위한 소득 조건이 어떻게 되나요?
(A5) 자녀 교육비 지원을 받기 위한 소득 조건은 기준 중위소득의 60% 이하여야 합니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q6) 만 18세 미만의 자녀를 양육하는데 조손가족도 교육비 지원 혜택을 받을 수 있을까요?
(A6) 예, 조손가족도 자격 조건에 부합하면 교육비 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q1) 한부모가족의 고등학교 입학생 자녀에게 제공되는 교육비 지원 내용에는 무엇이 포함되나요?
(A1) 한부모가족의 고등학생 자녀에게는 입학금 및 수업료가 전액 지원됩니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q2) 고교 입학을 앞둔 자녀를 둔 한부모 가정이 받을 수 있는 교육비 지원은 어떤 형태로 이루어지나요?
(A2) 해당 가정은 자녀의 고등학교 입학금 및 수업료를 전액 지원받게 됩니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q3) 한부모 가정에서 자녀가 고등학생일 경우, 어떤 교육비 지원 혜택을 받을 수 있나요?
(A3) 그런 경우, 자녀는 고등학교 입학시에 드는 입학금과 수업료 전부를 지원받을 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q1) 한부모 가정의 자녀가 있는데 교육비 지원을 받고 싶어요. 어디로 어떻게 신청하나요?
(A1) 거주지 주민센터(행정복지센터)에서 직접 방문하여 신청하거나, 온라인을 통해 복지로 사이트 또는 교육비원클릭시스템을 이용해 신청할 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q2) 혼자 아이를 키우고 있는데, 법적으로 지원받을 수 있는 교육비가 있나요?
(A2) 네, 한부모가족 자녀는 교육비 지원을 받을 수 있으며, 관할 주민센터 또는 복지로, 교육비원클릭시스템을 통해 신청 가능합니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q3) 우리 아이가 한부모가족 지원 대상인데 교육비 신청은 인터넷으로만 해야 하나요?
(A3) 인터넷 신청뿐만 아니라, 거주하는 지역의 주민센터에서도 직접 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q4) 한부모가족인데, 자녀 교육비 지원을 온라인으로 신청하는 방법을 알려주세요.
(A4) 온라인 신청은 복지로 사이트 또는 교육비원클릭시스템에서 할 수 있습니다. 해당 사이트에서 안내하는 절차에 따라 신청하시면 됩니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q5) 가까운 행정기관을 통해 한부모가족 자녀의 교육비를 지원받고 싶어요. 어떻게 해야 하죠?
(A5) 가까운 주민센터에 방문하여 한부모가족 자녀 교육비 지원을 신청할 수 있습니다. 필요한 서류와 절차는 주민센터에서 안내받으실 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q6) 나는 한부모 가정의 양육자인데, 아이 학비 지원을 온라인으로 신청하고 싶어요. 구체적인 방법을 알려주세요.
(A6) 복지로 또는 교육비원클릭시스템 웹사이트에 접속하여 각 사이트의 지원 신청 절차를 따라 신청하시면 됩니다. 사이트 이용 방법은 해당 홈페이지에서 상세히 안내하고 있습니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q1) 한부모가정의 아이가 중학교에 진학하는데 교육비 지원을 받을 수 있는 방법이 있나요?
(A1) 네, 한부모가족의 경우 교육비 중앙상담센터를 통해 자녀의 교육비 지원에 대한 상담 및 신청 절차를 안내받으실 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q2) 혼자 아이를 키우고 있는데 고등학교 입학금이 부담됩니다. 어떻게 도움받을 수 있을까요?
(A2) 한부모가족의 경우, 교육비 중앙상담센터에 문의하여 고등학교 입학금을 포함한 교육비에 대한 지원을 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q3) 단칸방에서 자녀를 키우는 한부모입니다. 아이의 초등학교 생활비 등을 어디에 상담하면 좋을까요?
(A3) 초등학생 자녀를 둔 한부모가족에게 제공되는 여러 교육비 지원이 있습니다. 교육비 중앙상담센터에서 상담을 받으시면 교육비 지원에 관한 자세한 정보와 신청 방법을 알려드릴 것입니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q1) 만약 복지 관련 정보를 확인하고 싶다면 어떤 웹사이트를 방문해야 할까요?
(A1) 복지 관련 정보를 확인하시려면 복지로 공식 웹사이트인 http://www.bokjiro.go.kr 에 방문하시면 됩니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q2) 비상시에 중앙상담센터에 전화해야 한다면 어떤 번호로 연락해야 하나요?
(A2) 만약 중앙상담센터에 전화해야 할 상황이라면 1544-9654 로 연락해 주시면 됩니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q3) 자녀의 교육비 지원 신청을 원클릭으로 처리하고 싶어요, 어떻게 해야 하죠?
(A3) 교육비원클릭시스템을 이용하여 신청하실 수 있습니다. 해당 사이트 주소는 http://oneclick.moe.go.kr 입니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q4) 제가 한부모가족인데, 자녀의 교육비 지원을 받고 싶어요. 어디서 도움을 얻을 수 있나요?
(A4) 한부모가족 자녀 교육비 지원 서비스에 대한 정보는 복지로 웹사이트에서 확인할 수 있습니다. 해당 웹사이트 주소는 http://www.bokjiro.go.kr 입니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q5) 혹시 복지로 웹사이트 외에 정부 서비스 상담을 받을 수 있는 연락처가 있나요?
(A5) 네, 중앙상담센터의 전화번호 1544-9654 를 통해 복지 관련 상담 서비스를 이용하실 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
(Q6) 아이의 학교 교육비 관련 서류를 온라인으로 간편하게 제출하고 싶어요. 어디로 가면 되죠?
(A6) 교육비원클릭시스템 웹사이트인 http://oneclick.moe.go.kr 를 이용하시면 온라인으로 교육비 관련 서류 제출이 가능합니다.
(Doc) 한부모가족 자녀 교육비 지원
