(Q1) 양육비 이행지원서비스를 받기 위한 자녀의 나이 조건은 무엇인가요?
(A1) 만 19세 미만의 자녀를 양육하는 경우, 서비스를 받을 수 있으며, 자녀가 취학 중일 경우는 22세 미만까지 해당 서비스의 혜택을 받을 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q2) 이혼 후 자녀를 혼자 양육중인데, 어떤 복지 서비스를 이용할 수 있나요?
(A2) 이혼 후 자녀를 양육하는 한부모 가정은 양육비 이행지원 종합서비스를 받을 수 있습니다. 만 19세 미만 자녀 혹은 취학 중인 22세 미만 자녀의 경우 지원 대상이 됩니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q3) 조손가족인데 손주의 양육비 지원을 받을 수 있는 연령 제한이 있나요?
(A3) 네, 조손 가족이라면 손주가 만 19세 미만일 경우 양육비 이행지원 종합서비스를 신청할 수 있고, 만약 손주가 취학 중이라면 만 22세 미만까지 지원이 가능합니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q1) 양육비를 제대로 받지 못하고 있는데 어떤 도움을 받을 수 있을까요?
(A1) 양육비 이행지원 종합서비스를 이용하시면 상담에서부터 협의, 소송 지원, 추심까지 양육비와 관련된 광범위한 정보와 지원을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q2) 양육비 이행 모니터링은 구체적으로 어떤 방식으로 이루어지나요?
(A2) 양육비 이행 모니터링은 양육비 지급 상태를 주기적으로 확인하고, 미지급 시 적절한 조치를 취하는 서비스입니다. 이를 통해 지급 의무자의 이행 상황을 지속적으로 감시하며 양육비를 확보할 수 있도록 돕습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q3) 양육비 소송을 진행하고 싶은데, 이와 관련하여 전문적인 지원을 받을 수 있는 방법이 있나요?
(A3) 네, 양육비 이행지원 종합서비스 내에서 소송 지원 프로그램을 통해 법적 절차에 대한 안내와 전문적인 조언을 받으실 수 있습니다. 필요한 문서 작성부터 법적 조력을 받으실 수 있어서 양육비 소송에 큰 도움이 될 것입니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q1) 양육비 이행관리원에 신청하려면 어떻게 해야 하나요?
(A1) 양육비이행관리원의 공식 누리집 사이트에 접속한 후 정보공간의 열람 자료실을 통해 신청할 수 있습니다. 
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q2) 인터넷으로 양육비 이행관리원 신청 절차를 알고 싶어요.
(A2) 양육비이행관리원 웹사이트에 방문하여 제공되는 정보공간에서 자료실을 찾아 신청 절차를 확인하실 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q3) 양육비이행관리원의 신청 방법을 간단히 설명해주세요.
(A3) 양육비이행관리원 신청은 해당 기관의 홈페이지를 통해 접근하고, 그곳의 정보공간에서 필요한 서류 및 신청 양식을 자료실을 통해 받아 신청하면 됩니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q4) 양육비이행관리원의 온라인 신청을 하고 싶어요. 웹사이트에서 어디를 봐야 할까요?
(A4) 양육비이행관리원 웹사이트 내의 정보공간에 들어가셔서 자료실 섹션을 확인하시면 온라인으로 신청하는 데 필요한 정보를 찾을 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q5) 양육비이행관리원에 신청할 때 필요한 정보를 어디에서 얻을 수 있나요?
(A5) 필요한 정보는 양육비이행관리원의 웹사이트에 접속하여 정보공간 내 자료실에서 얻을 수 있습니다. 여기에서 신청 서류와 절차에 대한 안내를 받으실 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q6) 양육비이행관리원 웹사이트에서 신청하는 방법을 모르겠어요. 어디를 확인해야 하죠?
(A6) 신청 방법은 양육비이행관리원 웹사이트의 정보공간을 방문하여 자료실에 게시된 자료를 활용하여 알아보실 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q1) 한부모 가정의 양육비 지원을 위해 여성가족부에서 운영하는 기관의 이름은 무엇인가요?
(A1) 양육비 이행지원을 위해 여성가족부에서 운영하고 있는 기관은 '양육비이행관리원'입니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q2) 양육비 상담을 받고 싶은데, 어떤 방법으로 진행할 수 있나요?
(A2) 양육비 상담은 가족상담전화 또는 온라인 상담을 통해 받으실 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q3) 양육비이행관리원에서 제공하는 서비스는 어떤 것들이 있나요?
(A3) 양육비이행관리원에서는 양육비 상담, 방문 상담 예약, 미지급 양육비 이행 지원 등 다양한 서비스를 제공합니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q4) 양육비 이행관리원의 설립 목적을 설명해 주세요.
(A4) 양육비 이행관리원은 절차가 복잡하고 비용이 많이 들어 양육비를 받기 어려워 자녀를 양육하는데 어려움을 겪는 한부모 가정을 지원하기 위해 설립되었습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q5) 양육비이행관리원의 상담 서비스 예약은 어떻게 하나요?
(A5) 양육비이행관리원의 상담 서비스 예약은 가족상담전화를 통해 하시거나 온라인 상담 시스템을 이용하여 예약하실 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q6) 미지급 양육비 문제로 어려움을 겪고 있는데, 양육비이행관리원에서 어떻게 도움을 받을 수 있나요?
(A6) 양육비이행관리원에서는 양육비 상담 서비스를 제공하며, 필요한 경우 미지급 양육비를 받을 수 있도록 이행 지원을 해드립니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q1) 가족 상담을 위해 전화를 하려고 하는데 번호를 잊어버렸어요. 어떻게 하죠?
(A1) 가족상담전화의 번호는 1644-6621이며, 전화를 하실 때 이후에 1번을 누르시면 상담 받으실 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q2) 양육비 지원에 대한 정보를 어디서 받을 수 있나요?
(A2) 양육비 이행지원에 관한 정보는 www.childsupport.or.kr 이라는 온라인 상담 사이트에서 받으실 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q3) 긴급한 가정 문제로 상담이 필요해요. 어디로 연락해야 하나요?
(A3) 긴급한 상담이 필요하신 경우 1644-6621 번으로 전화하시고, 이후 메뉴에서 1번을 선택하시면 됩니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q4) 양육비 지급에 대해 논의하고 싶은데, 전문가와의 상담은 어디서 할 수 있나요?
(A4) 전문가와의 상담을 희망하신다면 양육비 지원 서비스 관련 웹사이트 www.childsupport.or.kr에서 온라인 상담을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q5) 혼자서 양육비 문제를 해결하기 어려워요. 도움을 요청할 수 있는 연락처가 있나요?
(A5) 양육비와 관련해 도움이 필요하시다면, 1644-6621 번으로 전화하셔서 1번을 누르시면 상담이 가능합니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
(Q6) 인터넷으로 양육비 관련 문의를 하고 싶어요. 어떤 사이트를 이용하면 좋을까요?
(A6) 인터넷을 통한 양육비 관련 문의는 양육비 이행지원 종합서비스의 공식 웹사이트인 www.childsupport.or.kr에서 할 수 있습니다.
(Doc) 양육비 이행지원 종합서비스
