(Q1) 해바라기센터에서 지원받을 수 있는 대상에는 어떤 범주의 피해자들이 포함되나요?
(A1) 해바라기센터는 성폭력, 가정폭력 그리고 성매매 피해자들을 대상으로 지원 서비스를 제공하고 있습니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q2) 집 안에서 발생하는 폭력으로 힘든 시간을 보내고 있는데, 어떤 기관에서 도움을 요청할 수 있을까요?
(A2) 가정폭력 피해자분께서는 해바라기센터에 도움을 요청할 수 있으며, 피해 회복과 관련된 다양한 지원을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q3) 성매매 강요로 어려움을 겪고 있는 친구를 위해 어디에 연락을 해야 하나요?
(A3) 친구분을 위해서는 해바라기센터에 연락해 통합 지원 서비스를 받으실 수 있도록 도와드릴 수 있습니다. 피해자 보호와 관련된 전문적인 지원을 제공합니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q1) 해바라기센터가 성폭력 피해자에게 제공하는 응급상황 대응 서비스에는 어떤 것들이 포함되나요?
(A1) 해바라기센터는 위기상황에 빠진 성폭력 피해자에게 365일 24시간 상담, 의료, 법률 및 수사 지원 등을 원스톱으로 제공하며, 이는 즉각적인 위기 대처와 2차 피해 방지를 목적으로 합니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q2) 아동 대상의 서비스는 해바라기센터가 어떻게 운영하고 있나요?
(A2) 아동형 서비스는 19세 미만 아동, 청소년 및 지적장애인 가족을 대상으로 하며, 주중(월요일부터 금요일) 9시부터 18시까지 상담, 치료, 의료, 법률, 수사 지원과 외상 진단 및 치료를 이용할 수 있습니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q3) 성폭력 피해자를 대상으로 하는 통합 지원 타입에서 제공되는 서비스는 무엇인가요?
(A3) 통합형 서비스는 위기 상황 대응 후에 상담, 치료, 의료, 법률, 수사 지원뿐만 아니라 장기적인 상담과 치료지원까지 포함하여 성폭력, 가정폭력, 성매매 피해자와 가족들에게 365일 24시간 제공됩니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q4) 해바라기센터에서 제공하는 심리 지원에는 어떤 프로그램이 있나요?
(A4) 심리 지원은 심리평가 및 치료, 심리 지원 상담, 치료프로그램 운영 등을 포함하고 있으며, 피해자의 상처와 외상을 회복하는 데 필요한 다양한 프로그램을 제공합니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q5) 성폭력 피해자에게 제공되는 사회적 지원 내용은 무엇인가요?
(A5) 사회적 지원으로는 외부기관 및 자원과의 연계, 돌봄비 지원 등이 있으며, 이는 피해자가 사회적으로 안정을 찾고 일상으로 복귀할 수 있도록 도와주는 서비스입니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q6) 해바라기센터는 피해자들의 접근성을 높이기 위해 어떤 동행 서비스를 제공하고 있나요?
(A6) 해바라기센터는 상담, 심리, 수사, 법률, 의료 지원에 쉽게 접근할 수 있도록 피해자를 위한 이동 지원 동행 서비스를 제공하여 필요한 곳으로 함께 이동하며 지원합니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q1) 해바라기센터를 이용하려면 어떻게 해야 하나요?
(A1) 여성긴급전화에서 긴급상담을 받은 후 해당 지역의 해바라기센터로 서비스 연계가 이루어져 이용하실 수 있습니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q2) 성폭력 피해자를 위한 지원 서비스를 받으려면 초기 접촉은 어디로 해야 하나요?
(A2) 성폭력 피해자는 여성긴급전화에 긴급상담을 신청하여 초기 상담을 받은 뒤, 지원 서비스를 받을 수 있습니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q3) 각 지역별 해바라기센터의 서비스를 이용하기 위해 거쳐야 하는 첫 단계는 무엇인가요?
(A3) 첫 단계로는 여성긴급전화를 통한 긴급상담이 필요하며, 그 이후 지역 해바라기센터 서비스로 연계됩니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q4) 긴급한 성폭력 상담을 받고 싶을 때 어떤 서비스를 이용해야 하나요?
(A4) 긴급한 성폭력 상담 서비스는 여성긴급전화를 통해 신청할 수 있으며, 이후 해바라기센터의 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q5) 해바라기센터 서비스를 받으려면 먼저 어떤 상담을 받아야 하나요?
(A5) 해바라기센터 서비스를 받기 전에 여성긴급전화를 통해 긴급상담을 먼저 받아야 합니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q6) 해바라기센터로 바로 가서 도움을 청할 수 있나요, 아니면 다른 절차가 필요한가요?
(A6) 바로 해바라기센터로 가기 전에, 여성긴급전화를 통하여 긴급상담을 받고 서비스 이용 절차를 안내받아야 합니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q1) 성폭력 피해를 당한 것 같아요. 어디로 도움을 요청할 수 있나요?
(A1) 성폭력 피해를 입으신 경우, 여성긴급전화(1366) 혹은 전국 해바라기센터에 연락하여 도움을 받을 수 있습니다. 전문 상담원이 피해자분의 상황에 맞는 전문적인 서비스를 제공해 드릴 겁니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q2) 친구가 성폭력 사건의 피해자가 되었는데, 긴급하게 도움 받을 수 있는 곳은 어디인가요?
(A2) 당장 도움이 필요할 때는 여성긴급전화(1366)로 전화하여 상담과 지원을 요청할 수 있습니다. 또한, 친구가 직접적인 지원을 받을 수 있도록 전국 해바라기센터를 안내해 줄 수 있어요.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q3) 해바라기센터에 대해 들어봤는데, 그곳이 어떤 도움을 제공하나요?
(A3) 해바라기센터는 성폭력 피해자들을 위한 통합 지원 서비스를 제공하는 곳으로, 법률, 의료, 심리 상담 등 다양한 지원을 받으실 수 있습니다. 피해자의 사생활 보호와 회복에 중점을 둔 서비스가 마련되어 있어요.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q1) 긴급 상황에서 여성을 위한 전화 상담을 받을 수 있는 번호를 알려주세요.
(A1) 긴급 상황 시 여성을 돕기 위한 전화 상담은 '여성긴급전화 1366'으로 연락하실 수 있습니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q2) 성폭력 피해자를 위한 지원 서비스를 찾고 싶어요. 관련 정보를 얻을 수 있는 곳 공식 웹사이트 주소를 알고 싶습니다.
(A2) 성폭력 피해자 지원 서비스 정보는 여성가족부 공식 웹사이트에서 제공하고 있으며, 해당 웹사이트 주소는 http://www.mogef.go.kr 입니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q3) 여성에 대한 긴급 지원 상담은 어떤 번호로 연결해야 하나요?
(A3) 여성에 대한 긴급 지원 상담이 필요할 때는 1366 번으로 전화하시면 됩니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q4) 성폭력 피해를 입은 여성이 도움을 받을 수 있는 전국적인 지원 센터의 이름은 무엇인가요?
(A4) 성폭력 피해를 입은 여성이 도움을 받을 수 있는 전국적인 지원 센터는 '해바라기센터' 입니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q5) 성폭력 피해자가 받을 수 있는 협력 기관 정보를 질 빠른 시간 안에 어디서 확인할 수 있을까요?
(A5) 성폭력 피해자가 지원받을 수 있는 협력 기관 정보는 여성가족부 공식 누리집에서 신속하게 확인하실 수 있으며, 그 주소는 http://www.mogef.go.kr 입니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
(Q6) 여성가족부에서 운영하는 피해자 지원센터에 대해 알고 싶어요. 어디에서 정보를 찾을 수 있죠?
(A6) 여성가족부에서 운영하는 피해자 지원센터에 대한 정보는 여성가족부의 공식 웹사이트인 http://www.mogef.go.kr 에서 찾아볼 수 있습니다.
(Doc) 해바라기센터, 성폭력 피해자 통합지원센터 운영
