(Q1) 성폭력 피해 아동이나 청소년을 위한 보호 시설을 찾고 있어요. 어떤 곳이 있나요?
(A1) 성폭력피해 아동, 청소년을 위한 ‘전용쉼터 특별지원시설’이 운영 중입니다. 만 19세 미만의 피해자가 대상이며, 특히 친족에 의해 피해를 입은 경우에 이곳에서 지원을 받으실 수 있어요.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q2) 만약 친척에게 안좋은 일을 당한 어린이가 있다면, 정부에서 어떻게 돕는지 궁금합니다.
(A2) 성폭력 사건에 휘말린 만 19세 미만 아동이나 청소년이라면, 전용쉼터 특별지원시설이라는 공간에서 치유와 보호를 받을 수 있는 서비스가 제공됩니다. 이곳은 심리적 안정과 회복에 집중하며 피해자 중심의 지원을 이어가고 있습니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q3) 가까운 가족에게 상처를 받은 미성년자를 위한 정부 지원 프로그램이 있는지 알려주세요.
(A3) 친족으로부터 성폭력 피해를 경험한 19세 미만 아동과 청소년을 위한 정부 지원 프로그램으로, 전용쉼터 특별지원시설이 있습니다. 여기서 피해자는 안전한 환경에서 전문적인 상담과 치유 프로그램을 이용할 수 있습니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q1) 성폭력을 경험한 아동이나 청소년이 마음의 상처를 치유받을 수 있는 프로그램에는 어떤 것들이 있나요?
(A1) 성폭력피해 아동 및 청소년을 위한 심리, 정서적 지원으로는 개인상담, 심신단련프로그램, 권리찾기교육, 전문심리치료기관 연계 서비스가 제공됩니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q2) 아동 성폭력 사건의 피해자가 경찰 조사 과정에서 필요한 서비스는 무엇이 있나요?
(A2) 피해 아동 또는 청소년에게는 수사의뢰, 수사 동행, 법률상담, 소송 지원 등 수사와 법적인 과정에 필요한 서비스를 지원합니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q3) 성폭력 피해 아동이나 청소년이 치료를 받을 때, 어떠한 도움을 받을 수 있나요?
(A3) 의료적 지원을 통해 치료 동행 서비스와 치료비 지원, 의료기관과의 연계를 포함한 서비스가 제공됩니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q4) 성폭력피해를 입은 아이가 다니던 학교에서 발생할 수 있는 문제를 어떻게 지원하나요?
(A4) 학교문제와 관련해서는 전학 문제 해결 지원 및 지도 교사와의 면담 등의 조치가 지원됩니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q5) 성폭력 피해를 당한 아동이나 청소년이 자립할 수 있도록 어떤 도움을 제공하나요?
(A5) 자립 지원에는 취업 알선, 직업훈련 프로그램 연계, 퇴소 후 거주지 알선과 같은 서비스가 포함됩니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q6) 아이가 성폭력 피해자로서 필요한 행정적 지원을 받고 싶을 때, 어떠한 절차를 도와줄 수 있나요?
(A6) 장애인 등록, 국가기초생활보장법 수급자 신청 등 행정적인 절차의 지원 서비스를 제공할 수 있습니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q) 성폭력을 당한 아이를 위한 전문 쉼터를 어떻게 찾을 수 있나요?
(A) 먼저, 여성긴급전화나 근처의 성폭력상담소를 통해 상담받은 후 전용쉼터 이용 신청이 가능합니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q) 청소년이 성폭력 피해를 경험했을 때 어디로 연락해야 하나요?
(A) 여성긴급전화(1366)로 연락하거나 인근의 성폭력 피해자 지원기관에 문의하세요.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q) 특별 지원이 필요한 성폭력 피해 청소년은 어떤 서비스를 받을 수 있나요?
(A) 해바라기센터나 여성폭력 사이버상담 등을 통해 다양한 지원서비스에 대한 정보와 도움을 받을 수 있습니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q) 성폭력 상담소 방문 없이도 피해 아동을 위한 지원을 신청할 수 있는 방법이 있나요?
(A) 온라인이나 전화를 통한 상담 후에도 지원시설에 대한 신청이 가능합니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q) 아이가 성폭력 피해를 보았을 때 무엇부터 해야 하나요?
(A) 빠른 시간 내에 여성긴급전화(1366)로 연결하거나 가까운 성폭력상담소에 연락하여 상담 및 지원을 요청하세요.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q) 해바라기센터는 어떤 도움을 제공하는 곳인가요?
(A) 해바라기센터는 성폭력 피해자들을 위해 의료, 법률, 심리 상담 등 통합적인 지원을 제공하는 곳입니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q1) 여성이 폭력을 당했을 때 긴급하게 전화할 수 있는 번호가 무엇인가요?
(A1) 폭력을 당한 여성이 긴급하게 도움을 요청할 수 있는 전화번호는 1366입니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q2) 인터넷으로 여성폭력에 관한 상담을 받고 싶을 때 어디로 접속해야 하나요?
(A2) 여성폭력에 관한 사이버상담을 받고 싶으시다면 http://www.women1366.kr 웹사이트를 이용하시면 됩니다.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
(Q3) 가정 내 폭력을 피해 도움을 청하고자 할 때 어디로 연락해야 하며, 관련 웹사이트는 어디인가요?
(A3) 가정 폭력으로 긴급히 도움이 필요할 때는 1366으로 전화하시고, 관련 상담 및 정보는 http://www.women1366.kr 사이트를 참조하세요.
(Doc) 성폭력피해 아동, 청소년 전용쉼터 특별지원시설 운영 지원
