(Q) 가정에서 폭력을 피해 신변의 위협을 느끼고 있는 외국 여성도 무료 법률 지원을 받을 수 있나요?
(A) 네, 국내에 거주하는 외국 여성을 포함하여 가정폭력 피해자 모두 무료 법률 지원 서비스를 이용할 수 있습니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 성폭력 피해를 입은 후 법적인 조치를 어떻게 취해야 하는지 모르겠어요. 도움받을 곳이 있나요?
(A) 성폭력 피해자의 경우, 무료 법률 상담 및 지원을 받을 수 있는 서비스가 있으니 주저하지 말고 도움을 요청하세요.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 스토킹 피해를 입었는데, 정부에서 어떤 종류의 지원을 받을 수 있는지 궁금합니다.
(A) 스토킹 피해자도 무료 법률 상담뿐만 아니라 법적 절차에 대한 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 가정폭력 문제로 이혼을 고민 중인데, 법률적인 조력을 받을 수 있는 방법이 있을까요?
(A) 가정폭력 피해자들은 이혼 및 법률적 문제 해결을 위해 무료 법률 상담을 받을 수 있습니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 내 친구가 성폭력을 당한 것 같은데 어떻게 도와줄 수 있는 방법이 있나요?
(A) 친구가 성폭력 피해를 입었다면, 그녀가 무료 법률 지원을 받을 수 있도록 안내해 줄 수 있습니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 말다툼 끝에 배우자로부터 위협을 받고 있어요. 법률적으로 어떻게 해야 하나요?
(A) 가정 내에서의 위협 또한 가정폭력의 한 형태이므로, 이에 대해 무료 법률 상담을 받으시길 권장합니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q1) 가정에서 폭력을 당하고 있는데 어떻게 법적 도움을 받을 수 있나요?
(A1) 폭력 피해자의 경우, 관련 상담부터 민사, 가사 소송 대리, 형사 소송까지 무료 법률 지원을 받으실 수 있습니다. 이러한 지원을 위해 지역의 가정폭력 상담소나 법률구조공단에 연락해 상세한 도움을 받아보시기 바랍니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q2) 스토킹 당하는 것 같은데 어떤 법적 조치를 취할 수 있을까요?
(A2) 스토킹 피해를 겪고 계시다면, 즉시 경찰에 신고하고 법적 대응 절차를 밟으실 수 있습니다. 무료 법률 상담을 통해 상황에 맞는 조언과 형사 소송 대리 등을 지원받을 수 있습니다. 가까운 지원센터에 문의해보시길 권장드립니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q3) 성폭력을 당했는데 제대로 된 법적 지원을 받을 수 있나요?
(A3) 성폭력 피해자는 전문 상담 서비스와 함께 소송 대리 등 복합적인 법적 지원을 무료로 제공받으실 수 있습니다. 이를 위해 성폭력 상담소나 법률지원기관에 알리시는 것이 중요합니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q4) 내 가족 중 누군가가 성폭력 피해를 보았어요. 대리해서 법적인 도움을 청구할 수 있나요?
(A4) 가족 구성원이 성폭력 피해자일 경우, 피해자를 대신해 법적 조력을 받으실 수 있습니다. 법률 지원 기관에 연락하여 상담과 필요한 소송 절차를 대리 요청하실 수 있습니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q5) 아내가 가정폭력을 당하고 있는데, 어디로 도움을 요청해야 하나요?
(A5) 아내가 폭력 피해를 겪고 계시다면, 즉시 가정폭력 상담소나 법률구조공단에 연락하여 무료 법률 지원을 신청해보세요. 폭력 관련 상담부터 법적 절차까지 도움을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q6) 성폭력 피해 후 스스로 법적 절차를 밟기 어려워요. 대신해 줄 지원은 어떤 게 있나요?
(A6) 스스로 법적 절차를 밟기 어려운 성폭력 피해자분들을 위해 법률 상담은 물론, 소송 절차를 대행해 줄 수 있는 무료 법률 지원 서비스가 마련되어 있습니다. 신속하게 가까운 상담 센터나 법률 지원 기관에 연락해 도움을 요청하십시오.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q1) 가정폭력을 당한 친구가 무료로 법률 상담을 받고 싶어해요. 어떻게 신청할 수 있나요?
(A1) 가정폭력 피해자를 위한 무료 법률 상담은 관련 수행기관에 문의하여 신청할 수 있습니다. 가까운 기관을 찾아 연락을 취하면 지원을 받을 수 있을 거예요.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q2) 스토킹 피해를 입었는데 어디에서 무료 법률 도움을 얻을 수 있나요?
(A2) 스토킹 피해자 분이시라면 무료 법률 지원 수행기관에 연락하여 필요한 서비스에 대해 안내받고 신청 절차를 진행할 수 있습니다. 지원기관을 찾아보시고 도움을 요청하시길 바랍니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q3) 성폭력 피해자는 무료로 변호사를 만날 수 있나요? 어떻게 연락해야 하죠?
(A3) 네, 성폭력 피해자는 무료 법률 지원을 이용할 수 있으며, 이를 위해서는 무료법률 지원 수행기관에 문의하여 상세한 안내 및 신청방법을 알아보셔야 합니다. 기관과 연락하여 상담 및 지원을 받으세요.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 만일 가정폭력으로 고통받고 있다면 어디로 도움 요청을 할 수 있을까요?
(A) 가정폭력 피해를 입은 경우, 한국가정법률상담소에서 상담을 받을 수 있으며, 전화번호는 1644-7077입니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 성폭력 피해 상황에서 긴급하게 상담을 받고 싶다면 어디로 연락해야 하나요?
(A) 성폭력 피해자의 경우 한국성폭력위기센터에서 상담을 받을 수 있으며, 전화번호는 02-883-9284입니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 스토킹 피해자는 정부에서 어떤 법률 지원을 받을 수 있나요?
(A) 스토킹 피해자도 가정폭력 및 성폭력 피해자와 마찬가지로 대한법률구조공단, 대한변협법률구조재단을 통해 무료 법률 상담 및 지원을 받을 수 있습니다. 대한법률구조공단의 전화번호는 132, 대한변협법률구조재단의 전화번호는 02-3476-6515입니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 경제적인 어려움으로 변호사 비용을 대기 힘든데, 무료 법률 상담은 어떻게 받을 수 있나요?
(A) 경제적 어려움이 있는 경우 대한법률구조공단을 통해 무료 법률 상담을 받을 수 있고 전화번호는 132입니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 대한변협법률구조재단에서 제공하는 서비스에는 어떤 것이 있나요?
(A) 대한변협법률구조재단은 무료 법률 상담 서비스를 제공하며, 피해자 법률 지원 뿐만 아니라 다양한 법적 문제에 대한 조언도 받을 수 있습니다. 연락처는 02-3476-6515입니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
(Q) 가정폭력이나 성폭력 피해를 입은 사람을 지원하는 기관 연락처를 알려주세요.
(A) 가정폭력 피해자는 한국가정법률상담소(1644-7077)에서, 성폭력 피해자는 한국성폭력위기센터(02-883-9284)에서 도움을 받을 수 있으며, 법률적인 지원이 필요할 경우 대한법률구조공단(132) 또는 대한변협법률구조재단(02-3476-6515)으로 연락 가능합니다.
(Doc) 가정폭력,성폭력,스토킹 피해자 무료 법률 지원
