(Q1) 이동식 놀이교실을 시작하고 싶은 지방자치단체는 어떤 절차를 거쳐야 하나요?
(A1) 이동식 놀이교실을 운영하려는 지방자치단체는 시, 도지사 및 시장, 군수가 해당 프로그램 운영을 위해 신청을 하여야 합니다. 구체적인 절차 및 요건은 해당 지자체의 교육 및 보육 담당 부서로 문의하여 상세 안내를 받을 수 있습니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
---
(Q2) 육아종합지원센터에서 이동식 놀이교실을 맡으려면 무슨 조건이 필요한가요?
(A2) 육아종합지원센터가 이동식 놀이교실을 위탁 운영하고자 한다면, 위탁 운영자로서의 자격 요건을 충족해야 합니다. 이는 지역사회의 보육 서비스 품질 개선과 육아 지원을 위한 다양한 프로그램 운영 능력을 포함할 수 있으며, 구체적인 조건은 관할 지자체나 보육 담당부서에 문의하여 확인할 수 있습니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
---
(Q3) 이동식 놀이교실 지원을 받기 위한 첫 단계는 무엇입니까?
(A3) 이동식 놀이교실 지원을 받기 위한 첫 단계는 지원 자격을 가지고 있는 시, 도지사, 시장, 군수 혹은 육아종합지원센터 등의 위탁 운영자가 되어야 합니다. 그 후, 관련 기관에 운영 계획서와 함께 신청을 하여 프로그램 운영을 위한 지원을 요청해야 합니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q1) 이동식 놀이교실 사업을 운영하려면 어느 정도의 비용 지원을 받을 수 있나요?
(A1) 최대 1억 5,200만 원의 운영비를 지원받을 수 있습니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q2) 농촌마을 아이들에게 이동식 놀이교실이 제공하는 프로그램에는 어떤 것들이 있을까요?
(A2) 차량을 이용해 방문하여 제공하는 놀잇감 및 도서 대여와 보육프로그램이 있습니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q3) 이동식 놀이교실 프로그램의 차량 사용은 어떻게 지원되나요?
(A3) 프로그램 운영을 위한 차량 임차료가 지원됩니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q4) 이동식 놀이교실에서 근무하는 직원들의 인건비는 지원이 가능한가요?
(A4) 네, 필요한 인건비 역시 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q5) 이동식 놀이교실 운영에 필요한 예산 항목에는 무엇이 포함되나요?
(A5) 운영비 지원에는 인건비, 차량 임차료 등이 포함됩니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q6) 놀이교실 차량이 농촌 지역을 방문할 때, 어떤 서비스를 제공하나요?
(A6) 농촌 마을 아이들에게 놀잇감 및 도서를 대여하고 보육프로그램을 제공합니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q1) 이동식 놀이교실 사업 신청은 어떻게 하나요?
(A1) 이동식 놀이교실 사업 신청은 매년 농림축산식품부가 정한 기간에 지역자치단체에 제출할 수 있습니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q2) 농림축산식품부가 정하는 신청 기간 외에도 이동식 놀이교실을 신청할 수 있는 방법이 있나요?
(A2) 아니요, 이동식 놀이교실의 신청은 오직 농림축산식품부가 정하는 기간 내에 지자체를 통해서만 가능합니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q3) 농림축산식품부 지정 기간에 이동식 놀이교실을 신청하지 못했다면 어떻게 해야 하나요?
(A3) 만약 그 기간을 놓쳤다면 다음해 농림축산식품부가 새롭게 정하는 신청 기간까지 기다려야 합니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q1) 이동식 놀이교실을 신청하고 싶어요. 어디서 상담을 받을 수 있나요?
(A1) 이동식 놀이교실에 대한 신청 및 상담은 관할 지자체의 농정과를 통해 가능합니다. 해당 지자체에 문의하시면 자세한 안내를 받으실 수 있습니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q2) 마을에 돌아다니는 유아 대상 교구 서비스를 받고 싶은데, 연락해야 하는 곳을 모르겠어요.
(A2) 유아를 위한 이동식 교육 서비스인 이동식 놀이교실에 대해 관심이 있으시다면, 해당 서비스를 담당하는 지자체 농정과에 문의하시면 도움을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
(Q3) 지역 사회에서 운영하는 이동하는 어린이 교실 프로그램에 대해 알고 싶어요. 어느 부서에 연락해야하죠?
(A3) 지역 내에서 이동하며 운영되는 어린이 교실 프로그램인 이동식 놀이교실에 대한 정보는 담당하는 지방 자치 단체의 농정과에 문의하시면 안내받으실 수 있습니다. 그곳에서 관련 절차와 상세한 정보를 제공받을 수 있습니다.
(Doc) 이동식 놀이교실
