(Q1) 산재근로자 생활안정자금 융자 대상이 되기 위한 월평균소득 상한은 얼마인가요?
(A1) 월평균소득 상한은 3인가구 중위소득 기준으로 2023년에는 443만 4,816원 이하여야 합니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q2) 상병보상연금을 받고 있는 산재근로자도 생활안정자금 융자를 신청할 수 있나요?
(A2) 네, 상병보상연금 수급자는 산재근로자 생활안정자금 융자 대상에 포함됩니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q3) 장해등급 판정을 받은 산재근로자 중 누가 융자 신청이 가능한가요?
(A3) 장해등급이 제1급 이상 제9급 이하로 판정받은 산재근로자가 융자 신청이 가능합니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q4) 유족급여를 받는 이들도 생활안정자금 융자 대상에 포함되나요?
(A4) 맞습니다. 유족급여 수급권자도 융자 대상에 속합니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q5) 오랫동안 요양 중인 이황화탄소질병판정자가 융자를 신청할 수 있는 기간은 어떻게 되나요?
(A5) 이황화탄소(CS2) 질병판정자 중 5년 이상 요양 중인 경우 융자 신청이 가능합니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q6) 최저임금 이하의 평균임금을 받는 산재근로자가 융자를 받으려면 몇 개월 이상 요양해야 하나요?
(A6) 최저임금 이하의 평균임금을 받는 산재근로자가 융자를 받으려면 3개월 이상 요양 중이어야 합니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q1) 산재로 인해 생활에 어려움을 겪는 근로자가 치료비 목적으로 대출받을 수 있는 최대 금액은 얼마인가요?
(A1) 의료비 목적으로 최대 1,000만 원까지 융자받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q2) 제가 결혼을 앞두고 있는데, 혹시 결혼자금을 대출받으려면 어디에 문의해야 하나요?
(A2) 혼례비 융자가 가능하며, 한도는 최대 1,000만 원 이내입니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q3) 사랑하는 가족이 사고로 돌아가셨는데, 장례비 지원을 받을 수 있는 방법이 있나요?
(A3) 장례비 융자액은 최대 1,000만 원 이내로 지급받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q4) 취직 준비에 필요한 비용도 융자를 통해 지원받을 수 있나요?
(A4) 취업안정자금 융자액이 있으며, 최대 1,000만 원 이내로 제공됩니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q5) 직장을 옮기면서 생기는 주택 이전 비용도 융자 받을 수 있나요?
(A5) 주택이전 융자가 가능하며, 융자액은 최대 1,500만 원 이내입니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q6) 현재 사용하는 차량이 고장 나서 새 차를 구입하려고 하는데, 차량 구입 비용으로 융자를 받을 수 있나요?
(A6) 차량구입 융자액은 최대 1,500만 원까지 지원됩니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q1) 대출금을 상환하는 데 있어서 선택할 수 있는 상환 방법에는 어떤 것들이 있나요?
(A1) 대출금 상환 방법으로는 '1년 거치 후 4년간', '2년 거치 후 3년간', '3년 거치 후 2년간'의 원금균등분할상환 방식 중 하나를 선택할 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q2) 원금균등분할상환 방식을 선택할 때 거치기간에 따른 옵션이 궁금합니다.
(A2) 원금균등분할상환 방식을 선택 시, 거치기간에 따라 '1년 거치 후 월별로 4년 상환', '2년 거치 후 월별로 3년 상환', '3년 거치 후 월별로 2년 상환'으로 나뉘어 선택이 가능합니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q3) 만약 대출을 받았을 경우, 거치기간이 포함된 상환 옵션이 존재하나요?
(A3) 네, 대출 상환 옵션으로는 거치기간이 포함된 여러 방식이 있는데, '1년 동안 거치 후 4년간 상환', '2년 동안 거치 후 3년간 상환', 그리고 '3년 동안 거치 후 2년간 상환'이 그에 해당합니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q) 산재근로자 생활안정자금 융자 신청은 어디서 할 수 있나요?
(A) 산재근로자 생활안정자금 융자 신청은 주소지나 요양 중인 기관이 속한 각 지역본부 지사를 방문하여 하거나 근로복지서비스의 공식 웹사이트에서 온라인으로 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q) 온라인으로 산재근로자 생활안정자금 융자를 신청하려면 어떤 웹사이트를 이용해야 하나요?
(A) 산재근로자 생활안정자금 융자를 온라인으로 신청하기 위해서는 근로복지서비스의 누리집(웹사이트)를 이용하시면 됩니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q) 산재로 인해 휴직 중인데 생활안정자금 융자를 받으려면 어느 기관을 방문해야 하나요?
(A) 요양 중이신 경우, 본인의 주소지 또는 요양기관 관할 지역에 있는 근로복지공단 지역본부 또는 지사에 방문하여 산재근로자 생활안정자금 융자 신청을 하실 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q1) 산재를 당한 직원이 생활비를 지원받을 수 있는 방법이 있나요?
(A1) 네, 산재근로자는 근로복지공단을 통해 생활안정자금 융자를 신청할 수 있습니다. 근로복지서비스 누리집에서 자세한 안내와 신청 절차를 확인하실 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q2) 사고로 인해 일을 못 하게 된 근로자가 금전적인 도움을 받을 수 있는 국가 서비스는 어떤 것이 있나요?
(A2) 산업재해로 인해 외벌이 가정의 수입원이 작업을 할 수 없게 되었다면, 근로복지공단에서 제공하는 산재근로자 생활안정자금 융자를 활용할 수 있습니다. 이는 일시적으로 수입이 줄어든 근로자들의 생활 안정을 돕기 위한 제도입니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q3) 직장에서 다친 후 생계유지가 어려워진 경우 지원받을 수 있는 복지 혜택이 있을까요?
(A3) 사업장에서 발생한 사고로 생계가 곤란해진 근로자에게는 근로복지공단을 통한 산재근로자 생활안정자금 융자가 지원됩니다. 해당 서비스에 대한 상세 정보와 이용 방법은 근로복지서비스 누리집에서 찾아보시길 권장 드립니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q1) 산재근로자를 위한 신용보증지원이 제공되는 사업의 이름은 무엇인가요?
(A1) 산재근로자를 위한 신용보증지원이 제공되는 사업의 이름은 '산재근로자 생활안정자금 융자사업'입니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q2) 산재근로자 생활안정자금 융자사업의 신용보증 대상에서 제외되는 사람은 어떤 유형이 있나요?
(A2) 신용보증 대상에서 제외되는 유형은 한국신용정보원에 부정적인 신용정보가 등록된 사람, 외국인과 재외동포, 공단으로부터 신용보증을 받고 구상금을 미납한 사람, 부정대부 신청 또는 대부결정 취소 사실이 있는 사람입니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q3) 융자사업 신청 시 고려해야 할 신용정보 조건은 무엇인가요?
(A3) 융자사업 신청 시 고려해야 할 신용정보 조건은 한국신용정보원에 등록된 신용도판단정보 또는 공공정보가 부정적이지 않아야 합니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q4) 과거에 신용보증지원을 받았다면 융자사업 신청 가능성에 어떤 영향을 미치나요?
(A4) 과거 신용보증지원을 받았더라도 구상금을 정상적으로 납부하였거나 부정대부 등으로 대부결정이 취소된 이력이 없어야 신청 가능성에 문제가 없습니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q5) 산재근로자 생활안정자금 융자사업 신청 제외 대상에 해당하는 외국인은 어떤 경우에 해당하나요?
(A5) 신용보증지원 대상에서 제외되는 외국인은 한국신용정보원에 부정적인 신용정보가 등록된 경우에 해당합니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q6) 제가 외국인인데 산재근로자 생활안정자금 융자사업 신청이 가능한지 궁금합니다. 어떤 조건을 충족해야 하나요?
(A6) 외국인도 산재근로자 생활안정자금 융자사업 신청이 가능하며, 한국신용정보원에 등록된 부정적인 신용정보가 없고 공단으로부터의 신용보증지원에 대한 부정적인 기록이 없어야 합니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q1) 근로복지공단의 공식 홈페이지 주소를 알려주세요.
(A1) 근로복지공단의 공식 홈페이지 주소는 welfare.comwel.or.kr 입니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q2) 근로복지공단에 문의하고 싶어요. 어떤 번호로 전화해야 하나요?
(A2) 근로복지공단에 문의하려면 1588-0075 번호로 전화하시면 됩니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
(Q3) 산업재해 관련해서 도움이 필요한데, 어디로 연락해야 하나요?
(A3) 산업재해와 관련된 도움이 필요하시다면 근로복지공단에 1588-0075 로 연락하여 상담 받으실 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 생활안정자금 융자
