(Q1) 의사자 유족에게 제공되는 복지 혜택에는 어떤 것들이 있나요?
(A1) 의사자 유족을 위한 복지 혜택에는 정부가 제공하는 금전적 지원, 교육 지원, 보험 및 의료 혜택, 고용 우대와 같은 다양한 서비스가 포함됩니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q2) 의상자 가족들이 받을 수 있는 지원 내용을 설명해주세요.
(A2) 의상자의 가족들은 의료비 지원, 자녀 교육비 지원, 생활 안정을 위한 수당 등 다방면에서 정부로부터 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q3) 의사자 지원 제도를 이용하고자 할 때 어떤 절차를 거쳐야 하나요?
(A3) 의사자 지원 제도를 이용하기 위해서는 먼저 관련 기관에 의사자로 인정받아야 하며, 이후 필요 서류를 준비하여 지원 신청을 하고, 기관의 심사를 받는 절차가 이어집니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q1) 정부에서 제공하는 의사상자 유족 지원금의 23년 기준 액수는 얼마인가요?
(A1) 2023년 기준 의사자 유족 보상금은 2억 2,882만 3,000원입니다. 
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q2) 직무 외의 구조행위로 인해 발생하는 의상자란 무엇인가요?
(A2) 직무 외의 구조행위로 인해 부상을 입어 인정받은 사람을 의상자라고 합니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q3) 의사상자 인정 결정 통보를 받은 후 지급 신청까지 얼마나 시간이 주어지나요?
(A3) 의사상자 인정 결정을 통보받은 날로부터 3년 이내에 신청할 수 있습니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q4) 의상자에 대한 차등지원이란 무엇을 의미하나요?
(A4) 의상자에 대해서는 부상의 심각도에 따른 등급별로 차등하여 보상금을 지급하는 것을 의미합니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q5) 의사자 유족 외에 어떤 유형의 인물이 의료급여와 같은 추가적인 지원 혜택을 받을 수 있나요?
(A5) 의상자 1급 이상 6급이하 본인 및 그 가족도 의료급여 등의 지원 혜택을 받을 수 있습니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q6) 의사상자에게 주어지는 예우와 지원에는 어떤 것들이 포함되어 있나요?
(A6) 의료급여, 교육보호, 장제보호, 취업보호, 공직진출 가산점 등 다양한 예우와 지원이 포함되어 있습니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q1) (Q) 한국에서 의사상자 인정 절차를 시작하려면 어떻게 해야 하나요?
(A1) (A) 의사상자 인정 절차는 주소지 또는 사건이 발생한 시군구에 인정 신청을 하는 것으로 시작됩니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q2) (Q) 의사상자 인정을 위한 사실조사는 어떤 기관에서 진행하나요?
(A2) (A) 의사상자 인정을 위한 사실조사는 시군구, 시도, 그리고 보건복지부에 의해 진행됩니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q3) (Q) 의사상자 심사의결 과정은 어떤 과정을 거치나요?
(A3) (A) 의사상자 심사의결 과정은 보건복지부의 의사상자심사위원회에서 심사와 의결을 거쳐 의사상자 인정여부가 결정됩니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q4) (Q) 의사상자 인정 결과는 어떻게 통보받을 수 있나요?
(A4) (A) 의사상자 인정 결과는 보건복지부, 시도, 시군구를 통해 통보받게 됩니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q5) (Q) 의사상자 신청 후 인정 결과를 받기까지 어떤 단계를 거쳐야 하나요?
(A5) (A) 의사상자 신청 후에는 신청 접수, 사실조사 확인, 의사상자심사위원회 심의, 그리고 인정여부 결정과 통보의 단계를 거치게 됩니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q6) (Q) 내가 사는 지역에서 발생한 사고로 인해 의사상자 지원을 받으려면 어디로 신청해야 하나요?
(A6) (A) 사고가 발생한 시군구에 의사상자로 인정받기 위한 신청을 해야 합니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q1) 의사상자 지원을 받고 싶은데 어디로 연락해야 하나요?
(A1) 의사상자 지원에 대하여는 귀하의 거주 지역 내 시군구청의 사회복지 관련 부서나 보건복지상담센터(국번 없이 129)로 문의하시면 도움을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q2) 저는 보훈대상자인데, 관련 복지 혜택을 어떻게 안내받을 수 있나요?
(A2) 보훈대상자이신 분은 지역의 시군구청 사회복지 관련 부서나 보건복지상담센터로 문의하시면 관련 복지 혜택에 대한 상세한 안내 및 지원을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q3) 나는 상이군경인데, 복지 서비스에 대해 자세히 알고 싶어요. 어디서 상담할 수 있을까요?
(A3) 상이군경 복지 서비스에 대한 자세한 정보는 가까운 시군구청의 사회복지 담당 부서에 문의하시거나 보건복지상담센터를 이용하시면 원하시는 정보와 지원을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
(Q1) 제가 복지 관련 문의를 할 게 있는데, 보건복지상담센터에 연락하고 싶어요. 어떤 번호로 전화해야 하나요?
(A1) 복지 관련 문의를 위해 보건복지상담센터로 연락하시려면 129번으로 전화하시면 됩니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
---
(Q2) 급하게 복지 정보가 필요한데, 정부 담당 부서에 어디로 전화해야 빠르게 상담받을 수 있을까요?
(A2) 긴급한 복지 정보가 필요하시면 보건복지상담센터 129번으로 바로 전화하시면 상담을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 의사상자 등 지원
---
(Q3) 보건복지 문제로 상담을 받아야 하는데, 관련 센터의 연락처를 찾고 있어요. 어디로 연락하면 되나요?
(A3) 보건복지 문제에 대한 상담을 원하신다면 보건복지상담센터의 전화번호 129번을 이용해주세요.
(Doc) 의사상자 등 지원
