(Q1) 한부모가족 복지시설 지원을 받으려면 가구 소득 기준이 얼마 이하여야 하나요?
(A1) 2인 기준으로 소득인정액이 3,456,155원 이하여야 한부모가족 복지시설 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q2) 한부모가족 중 미혼모자가족도 복지시설 지원을 신청할 수 있나요?
(A2) 네, 미혼모자가족을 포함하여 무주택 한부모가족이면 복지시설 지원을 신청할 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q3) 현재 고등학교에 다니는 18세 자녀를 둔 한부모가족은 복지시설 지원의 대상이 될 수 있나요?
(A3) 네, 취학 중인 18세 자녀를 양육하는 한부모가족은 복지시설 지원의 대상이 될 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q4) 한부모가족 복지시설 지원에 해당되는 부자가족이란 무슨 의미인가요?
(A4) 부자가족은 아버지 또는 모가 혼자 자녀를 양육하는 가족을 의미합니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q5) 대학교에 재학 중인 21세의 아들을 둔 한부모가족도 지원을 받을 수 있나요?
(A5) 네, 취학 중인 경우에는 22세 미만의 아동을 양육하는 한부모가족이라면 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q6) 복지시설 지원을 받기 위해선 무엇을 소유하지 않고 있어야 하나요?
(A6) 한부모가족 복지시설 지원 대상이 되기 위해서는 무주택 상태여야 합니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q1) 한부모가족의 주생활 공간을 지원하는 복지시설은 어떤 서비스를 제공하나요?
(A1) 해당 복지시설은 한부모가족에게 주거와 숙식을 제공하여 안정적인 생활환경을 지원합니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q2) 한부모 가정의 자립을 돕기 위한 교육 프로그램에는 어떤 것들이 있나요?
(A2) 직업교육과 양육 관련 교육 프로그램이 마련되어 있어 자립을 위한 기초를 다질 수 있도록 도와줍니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q3) 심리적 안정을 필요로 하는 한부모가족은 어떤 지원을 받을 수 있나요?
(A3) 복지시설 내에서 심리치료 지원 프로그램을 통해 정서적 안정을 도모할 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q4) 한부모가족 복지시설이 제공하는 의료혜택에는 어떤 것이 포함되나요?
(A4) 의료혜택은 시설 유형에 따라 다양할 수 있으나, 일반적으로 의료비 지원이나 건강 관리 서비스 등을 포함할 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q5) 복지시설의 주거 지원은 구체적으로 무엇을 의미하나요?
(A5) 주거 지원은 한부모가족에게 안정적인 거주 공간을 제공함으로써 생활에 필요한 기본적인 편의를 확보하는 것을 말합니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q6) 한부모가족 복지시설에서의 직업 교육은 어떤 이점이 있나요?
(A6) 직업 교육은 취업 기회를 확대하고, 장기적인 자립을 위한 직업능력을 향상시키는 데 중점을 둡니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q1) 한부모 가정에서 복지시설 지원을 받고 싶은데 어디로 신청해야 하나요?
(A1) 한부모 가정 복지시설 지원을 받기 위해서는 거주하고 있는 시군구청에 있는 한부모가족 담당부서로 직접 신청하셔야 합니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q2) 복지혜택 신청, 한부모가족은 어떻게 하나요?
(A2) 한부모가족 복지혜택을 신청하려면, 자신이 사는 지역의 시군구청 내에 있는 한부모가족 담당부서에 접수하시면 됩니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q3) 우리 동네에서 한부모가족 지원사업을 이용하고 싶어요. 신청 절차를 알려주세요.
(A3) 귀하의 마을에서 한부모가족 지원사업을 이용하고자 한다면, 귀하가 거주하는 시군구청에 마련된 한부모가족 담당부서에서 신청 절차에 대한 안내를 받으실 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q1) 한부모 가정을 위한 복지 혜택을 알고 싶어요, 어떻게 연락할 수 있나요?
(A1) 한부모가족 지원에 대해 문의하시려면 가족상담전화를 이용하실 수 있습니다. 해당 전화를 통해 다양한 복지 혜택과 지원 사항에 대한 정보를 제공받으실 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q2) 한부모가족 복지시설에 대해 더 자세히 알아보는 방법이 있나요?
(A2) 네, 한부모가족 복지시설에 대한 상세한 정보는 가족상담전화 서비스를 통해 안내받을 수 있습니다. 해당 전화로 문의하시면 전문 상담원이 친절히 도와드릴 것입니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q3) 저는 혼자 아이를 키우고 있는데, 지원 받을 수 있는 복지시설이 있나요?
(A3) 한부모가족 복지혜택을 받으실 수 있습니다. 가족상담전화를 통해 상담 받으시면, 귀하의 상황에 맞는 맞춤형 복지서비스와 지원 시설에 대한 정보를 안내해드릴 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q1) 가족 관련 문의를 할 수 있는 전화번호가 뭐예요?
(A1) 가족 관련 상담은 전화번호 1644-6621로 문의하실 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q2) 급한 가족 문제가 생겼는데 어디로 전화해야 하나요?
(A2) 긴급한 가족 상황에 대한 상담이 필요하시면 1644-6621 번호로 전화 상담을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
(Q3) 가족상담을 받고 싶어요. 어떻게 연락을 취해야 하죠?
(A3) 가족상담 전화 서비스를 이용하려면 1644-6621로 연락하시면 됩니다.
(Doc) 한부모가족 복지시설 지원
