(Q1) 산업재해를 겪은 후 직장에 복귀할 수 있는 근로자의 장해등급 범위는 어떻게 되나요?
(A1) 산업재해를 겪은 근로자 중에서 직장 복귀가 가능한 장해등급은 제1급부터 12급까지입니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q2) 제가 운영하는 회사에 산재로 인해 장해를 입은 직원을 다시 고용하려고 하는데, 이를 위한 지원이 있다고 들었습니다. 어떤 지원을 받을 수 있나요?
(A2) 네, 귀하의 회사가 산재장해인을 원 직장에 복귀시켜 계속 고용하는 경우, 사업주를 대상으로 하는 산재근로자 직장복귀 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q3) 산재근로자 직장복귀 지원 제도에서는 어떤 사업주가 지원 대상이 되나요?
(A3) 산재근로자 직장복귀 지원 제도의 대상은 제1급 이상 12급 이하의 산재장해인을 원래의 직장에 다시 복귀시킨 뒤 계속하여 고용하고 있는 사업주입니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q1) 산업재해를 겪은 근로자가 직장에 복귀할 때, 사업주가 받을 수 있는 금전적 지원의 범위는 어떻게 되나요?
(A1) 사업주는 직장복귀지원금으로 월 45만 원에서 80만 원을, 최대 12개월간 받을 수 있습니다. 또한 직장적응훈련비로 월 45만 원을 최대 3개월간, 그리고 재활운동비로 월 15만 원을 최대 3개월 동안 지원받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q2) 산재 후 복귀하는 근로자의 사업주가 받을 수 있는 재활운동비는 한 달에 얼마인가요?
(A2) 재활운동비는 매월 15만 원으로, 최대 3개월 동안 지원받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q3) 산재근로자가 직장에 다시 적응할 수 있게 도와주는 직장적응훈련비의 지원 기간과 금액은 어떻게 되나요?
(A3) 직장적응훈련비는 월 45만 원을 지원하며, 최대 3개월 동안 지원됩니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q4) 만약 사업주가 산재근로자를 위한 직장복귀지원금을 받게 된다면, 이 지원금은 얼마 동안 지급되나요?
(A4) 직장복귀지원금은 최대 12개월 동안 지원됩니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q5) 산재 사고를 겪은 근로자를 위해 사업주에게 주어지는 재활운동비의 지원 기간은 얼마나 되나요?
(A5) 재활운동비는 최대 3개월 간 지원됩니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q6) 사업주가 산재근로자를 위해 사용할 수 있는 직장적응훈련비와 재활운동비 지원의 합계는 한 달에 몇 만 원인가요?
(A6) 한 달에 직장적응훈련비 45만 원과 재활운동비 15만 원을 합쳐 총 60만 원의 지원금을 받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q1) 산업재해를 입은 근로자를 고용하고 있는 사업주가 직장 복귀 지원 프로그램을 이용하려면 어디로 신청해야 하나요?
(A1) 산재근로자를 고용하고 있는 사업체는 해당 직장 본사가 위치한 지역의 공단 지역본부나 지사에 직장 복귀 지원 프로그램을 신청할 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q2) 산재 발생 후 사업주가 근로자의 직장 복귀를 위해 신청할 수 있는 기관은 어디인가요?
(A2) 사업주는 자신의 사업장이나 본사가 속해 있는 공단의 지역본부 혹은 지사를 통해 근로자의 직장 복귀 지원을 신청할 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q3) 사업주가 산재근로자의 원활한 직장 복귀를 도모하기 위해 어떤 절차를 밟아야 하나요?
(A3) 사업주는 산재근로자의 직장 복귀 지원을 위해 해당 근로자가 일하고 있던 사업장이나 본사가 있는 지역의 공단 지역본부나 지사에 신청서를 제출해야 합니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q4) 사업장에서 일어난 산업재해 이후 근로자를 계속 고용하고자 할 때, 사업주가 취해야 할 조치는 무엇인가요?
(A4) 근로자가 산업재해를 당한 후에도 고용을 유지하길 원하는 사업주는 직장 복귀 지원을 위해 해당 사업장 또는 본사가 있는 지역의 공단 지역본부나 지사에 접수해야 합니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q5) 사업주가 자신의 근로자가 산재 후 복귀할 수 있도록 지원하기 위해 어떤 기관에 연락을 취해야 할까요?
(A5) 산재로 인해 사업주가 근로자의 복귀를 지원하려면, 해당 근로자의 근무지 또는 본사가 있는 곳의 관할 공단 지역본부나 지사에 연락하여 지원 신청을 해야 합니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q6) 산업재해 피해를 입은 근로자를 위한 직장 복귀 지원 신청은 어느 기관에서 가능한가요?
(A6) 산업재해 피해 근로자의 직장 복귀를 지원하고자 하는 사업주는 근로자가 속한 사업장이나 본사의 위치에 따라 해당 지역 공단 지역본부나 지사에 신청서를 제출하면 됩니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q1) 사업주로서 산재를 당한 직원의 복귀 지원을 어떻게 이뤄야 하는지 모르겠어요. 무엇부터 시작해야 할까요?
(A1) 사업주는 근로복지공단에 연락하여 산재근로자 직장복귀 지원 프로그램에 대해 자세한 안내를 받으실 수 있습니다. 공단은 절차와 필요한 서류 제출 방법, 그리고 지원 내용에 대해 상세히 설명해 드릴 것입니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q2) 산업재해를 겪은 직원이 다시 일할 준비가 되었어요. 회사 차원에서 어떤 지원이 가능한지 알고 싶습니다.
(A2) 산재근로자의 원활한 직장 복귀를 위해 근로복지공단이 제공하는 다양한 재활 및 지원 프로그램을 이용할 수 있습니다. 이 프로그램은 근로자의 빠른 복귀를 돕고, 사업주에게 재활 방안을 제공하며, 필요할 경우 사업장 내 변경사항에 대한 지원도 포함됩니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q3) 우리 회사에서 산재 사고를 겪은 직원의 치료비 지원은 어디로 문의해야 하나요?
(A3) 치료비 지원을 포함한 산재근로자의 지원에 대한 문의는 근로복지공단에 직접 하시면 됩니다. 근로복지공단은 치료비 지원 및 사업주가 할 수 있는 다른 지원 범위에 대해 구체적인 정보를 제공해 드리고 지원 절차를 안내해 줄 것입니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q1) 근로복지공단으로 문의하고 싶은데 어떤 번호로 연락해야 하나요?
(A1) 근로복지공단에는 1588-0075로 연락하실 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q2) 만약 근로복지공단을 온라인으로 찾아보려면 어디에서 정보를 얻을 수 있나요?
(A2) 근로복지공단의 공식 웹사이트 주소는 www.comwel.or.kr입니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
(Q3) 근로복지공단에 연락을 취하고 싶을 때 어떻게 해야 하죠?
(A3) 근로복지공단에 연락하기 위해서는 전화번호 1588-0075를 사용하시면 됩니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(사업주)
