(Q1) 탈북 청소년을 위한 교육 지원 프로그램에 종류에는 어떤 것들이 있나요?
(A1) 탈북 학생을 위한 교육 지원 프로그램에는 학교 수업 보조, 언어 능력 개선, 한국 문화 적응 교육 등이 있으며 멘토링 프로그램을 통해 개인 맞춤형 지도를 제공하기도 합니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q2) 초등학생과 중학생 탈북자 자녀에게 어떤 분야의 멘토링이 제공되나요?
(A2) 초중등 탈북학생을 위한 멘토링 서비스는 학습 멘토링은 물론, 사회적 적응, 정서 지원, 진로 탐색 등 다양한 분야에서 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q3) 북한이나 제3국 출신의 학생들이 한국에서 교육을 받을 때 어떤 지원을 받을 수 있나요?
(A3) 북한 또는 제3국 출신 학생들은 한국어 교육, 학교 과정 이수를 위한 특별교육 프로그램 및 학습 멘토링, 정서적 안정과 사회 적응을 돕는 지원 프로그램 등을 이용할 수 있습니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q1) 탈북 청소년을 위한 교육 지원 프로그램에는 어떤 것들이 포함되어 있나요?
(A1) 탈북 청소년을 위한 교육 지원 프로그램에는 개인별 특성에 맞춘 담임이나 교과 교사와의 1대1 맞춤형 멘토링, 2년 이상의 장기 성장 멘토링, 그리고 청소년의 원활한 성장 및 적응을 돕기 위한 심리상담 서비스가 포함됩니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q2) 탈북학생들의 학교생활 적응을 돕기 위한 멘토링 서비스는 어떻게 이루어지나요?
(A2) 탈북학생들이 학교 생활에 적응할 수 있도록 담임이나 교사가 1대1로 진행하는 맞춤형 멘토링이 제공되며, 학교 안팎의 생활 영역 전반에 걸쳐 2년 이상 지속적인 장기 성장 멘토링이 이루어집니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q3) 탈북학생 개인 맞춤형 멘토링은 구체적으로 무엇을 돕는 것인가요?
(A3) 개인 맞춤형 멘토링은 탈북학생이 각자의 학습 스타일과 필요에 맞추어 선생님과의 개별적 관계를 통해 학업 성취는 물론, 학교생활의 다양한 측면에서 성공적으로 적응하고 성장할 수 있도록 지원합니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q4) 탈북학생들을 위한 심리상담은 왜 중요한가요?
(A4) 탈북학생들이 새로운 환경에 적응하며 겪을 수 있는 정서적 어려움을 해소하고, 건강한 정신 상태를 유지함으로써 학교생활 및 사회적 적응을 원활히 하는 데 필수적인 지원 서비스입니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q5) 2년 이상의 장기 성장 멘토링 프로그램은 탈북학생에게 어떤 이점을 주나요?
(A5) 장기적인 멘토링 관계는 탈북학생에게 안정적인 지원 체계를 제공하고, 학업 및 개인적 성장을 꾸준히 도와주며, 장기간에 걸쳐 신뢰를 쌓고 생활의 다양한 도전에 대처할 수 있는 기초를 마련해줍니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q6) 학교 전반에 대한 지원 외에 탈북학생들이 받을 수 있는 추가적인 지원 서비스는 무엇이 있나요?
(A6) 학교 교육 외에도, 탈북학생들은 학교생활뿐 아니라 사회적 적응, 심리적 안정 등을 돕기 위한 심리상담과 같은 다양한 지원 서비스를 받을 수 있습니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q1) 탈북 청소년이 학교에서 받을 수 있는 지원 프로그램을 신청하고 싶어요. 어떻게 해야 하나요?
(A1) 탈북 청소년을 위한 교육 지원 프로그램과 멘토링 서비스는 학교 담임교사와의 면담 후 학부모와 함께 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q2) 우리 아이가 탈북한 학생이라 학교 적응에 어려움을 겪고 있어요. 학교에서 도와줄 방법이 있을까요?
(A2) 탈북 학생들을 위한 교육 및 멘토링 지원 서비스를 활용하실 수 있습니다. 이러한 프로그램은 담임교사와의 상담을 통해 해결방안을 모색하며, 필요 시 학부모님과의 면담을 거쳐 신청할 수 있습니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q3) 탈북한 중학생 자녀가 공부를 더 잘할 수 있도록 도와주는 서비스가 있나요?
(A3) 네, 탈북 중학생 자녀분이 학업을 지원받을 수 있는 멘토링 프로그램이나 교육 지원 서비스가 있습니다. 이러한 서비스는 학교 담임교사와 상담을 통하여 신청 가능하니, 자녀분의 학업에 관심을 갖고 면담을 진행해보시는 것을 추천드립니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q1) 탈북한 내 자녀가 학교에 잘 적응하게 도와주는 교육 프로그램은 어디에서 정보를 얻을 수 있나요?
(A1) 자녀가 재학 중인 학교나 해당 시도 교육청의 탈북학생 교육지원 담당자에게 문의하시면, 탈북학생의 교육 및 적응을 도와주는 다양한 프로그램에 대한 정보를 제공받으실 수 있습니다. 또한 지역에 따라 탈북청소년교육지원센터를 이용하는 것도 좋은 방법입니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q2) 탈북 청소년이며 학업을 돕는 멘토를 찾고 싶습니다. 어디로 연락을 해야 할까요?
(A2) 탈북청소년교육지원센터에 연락을 하시면 학업 멘토링 프로그램에 대한 자세한 정보와 지원을 받는 방법을 안내받을 수 있습니다. 자녀의 학교나 교육청의 탈북학생지원 담당자에게 문의하는 것도 유용합니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q3) 학교생활에 어려움을 겪고 있는 탈북 청소년 자녀를 위한 특별 지원은 어떻게 신청하나요?
(A3) 귀하의 자녀가 재학 중인 학교에서 우선적으로 지원 프로그램을 문의하실 수 있습니다. 또한 시도 교육청에서 탈북학생에게 제공하는 교육 지원 서비스에 관한 정보를 제공받을 수 있습니다. 탈북청소년교육지원센터도 학생들의 학교 적응과 학습을 돕는 다양한 프로그램을 제공하고 있습니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q4) 탈북 후에 고등학교에 입학한 우리 아이가 학업에 힘들어합니다. 어떻게 지원해줄 수 있을까요?
(A4) 자녀의 학교에서 제공하는 교육 지원 프로그램을 확인하거나, 자녀가 재학 중인 시도 교육청의 탈북학생 교육지원 업무담당자에게 도움을 요청하실 수 있습니다. 이외에도 탈북청소년교육지원센터에서는 학생의 학업 지원을 위한 멘토링 프로그램을 운영하고 있습니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q5) 탈북한 학생들에게 무료로 학업 멘토링을 해주는 기관이 있는지 궁금합니다. 정보를 얻을 수 있는 곳을 알려주세요.
(A5) 일반적으로 탈북청소년교육지원센터에서 무료 멘토링 서비스를 제공하고 있습니다. 귀하의 거주 지역 또는 자녀가 재학 중인 학교와 연계된 기관을 통해 자세한 정보를 얻을 수 있습니다. 자녀의 학교나 거주지 시도 교육청에도 문의하시면 도움이 될 것입니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q6) 우리 지역에서 탈북학생을 위한 교육 지원 서비스는 어디에서 찾을 수 있나요?
(A6) 거주하고 계신 지역의 교육청이나 자녀가 다니고 있는 학교의 담당 부서에 문의하시면, 지역 내 탈북학생을 위한 교육 지원 서비스에 대한 정보를 받을 수 있습니다. 추가로, 지역별로 설립된 탈북청소년교육지원센터가 제공하는 서비스를 이용해볼 수도 있습니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q1) 탈북한 청소년들이 교육을 받을 수 있는 지원센터 연락처를 알고 싶어요.
(A1) 탈북청소년교육지원센터의 연락처는 043-530-9481입니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q2) 제가 아는 탈북 청소년이 학업에 관련된 도움을 받을 수 있을까요? 어디로 전화해야 하나요?
(A2) 네, 해당 학생에게 탈북청소년교육지원센터에 전화하라고 권해주세요. 전화번호는 043-530-9481입니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
(Q3) 북한에서 온 청소년들이 학교생활에 적응하도록 돕는 곳의 연락 방법을 찾고 있습니다. 어떻게 연락해야 하죠?
(A3) 탈북청소년교육지원센터가 그런 지원을 해줄 수 있습니다. 연락할 전화번호는 043-530-9481입니다.
(Doc) 탈북학생 교육 지원, 멘토링 지원 등
