(Q1) 가정에서 폭력을 경험하고 있다면 어디로 도움을 요청할 수 있나요?
(A1) 가정폭력을 경험하고 계신 경우 여성긴급전화 1366으로 전화하여 긴급한 구조나 상담을 받을 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q2) 남친에게 지속적으로 위협을 받고 있어요. 이런 상황에서는 누구에게 연락해야 하나요?
(A2) 교제폭력을 당하고 있을 때 여성긴급전화 1366에 연락하시면 상담과 필요한 조치를 받을 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q3) 성매매 강요를 받고 있는 여자친구를 도와주고 싶어요. 어떻게 해야 하나요?
(A3) 여자친구가 성매매 강요를 받고 있다면 즉각 여성긴급전화 1366으로 전화하여 상담 및 도움을 요청하세요.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q4) 전 남편으로부터 스토킹을 당하고 있어요. 어떻게 법적인 보호를 받을 수 있나요?
(A4) 스토킹을 당하고 있다면 여성긴급전화 1366으로 전화해서 사안을 신고하고 필요한 법적인 조력을 받으세요.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q5) 온라인으로 성적 이미지가 유포되어 고통받고 있습니다. 이런 경우 어디로 연락해야 하나요?
(A5) 디지털 성범죄 피해자라면 여성긴급전화 1366으로 신고하고 전문적인 상담과 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q6) 동료에게 성폭력을 당한 것 같아요. 긴급하게 어떤 지원을 받을 수 있을까요?
(A6) 동료로부터 성폭력을 당했다면 즉시 여성긴급전화 1366으로 연락하여 상담 및 긴급 구조 서비스를 이용할 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q1) 폭력에 시달리고 있는 여성이 1366으로 연락했을 때 어떤 도움을 받을 수 있나요?
(A1) 폭력 피해 여성은 여성긴급전화 1366을 통해 상담은 물론 현장에서의 동행지원과 같은 현장상담 서비스를 받을 수 있습니다. 또한 필요한 경우 상담소, 보호시설, 경찰, 병원, 법률기관 등 관련 기관으로 연계하여 추가 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q2) 피해자와 그 자녀들을 위한 긴급 피난처는 어떻게 이용할 수 있나요?
(A2) 여성긴급전화 1366을 통해 피해자와 동반 자녀에게 제공되는 임시 보호를 위한 긴급피난처 이용에 대한 안내와 지원을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q3) 여성긴급전화 1366의 현장상담 서비스에는 어떤 것들이 포함되어 있나요?
(A3) 현장상담 서비스에는 피해 여성이 상황에 따라 필요할 때 상담원의 동행 하에 이루어지는 상담, 관련 기관으로의 안내 및 도움 제공 등이 포함됩니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q4) 만일 가정폭력을 겪고 있다면 어떻게 여성긴급전화 1366을 이용할 수 있나요?
(A4) 가정폭력 피해를 겪고 있다면 언제든지 1366으로 전화하여 상담을 요청하시면 됩니다. 접수된 상황에 따라 필요한 서비스와 지원을 안내받게 됩니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q5) 경찰이나 병원과 같은 외부 기관과의 연계 서비스는 어떻게 진행되나요?
(A5) 여성긴급전화 1366에서는 피해자의 상황을 고려하여 경찰, 병원 또는 법률기관 등 필요한 외부 기관으로 연계해주며, 과정에서 상담원이 동행하거나 안내하는 등의 지원을 제공합니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q6) 여성긴급전화 1366은 실제로 어떠한 피해 상황에서도 도움을 요청할 수 있나요?
(A6) 네, 여성긴급전화 1366은 성폭력, 가정폭력 등 다양한 폭력피해 상황에서 여성들이 도움을 요청할 수 있는 상담 서비스입니다. 어떤 상황에서도 무료로 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366

(Q1) 여성긴급전화 1366을 통해 위기 상황에 처한 여성을 위한 긴급 지원을 받으려면 어떻게 해야 하나요?
(A1) 여성긴급전화 1366에 전화하거나 사이버상담 서비스를 이용하여 먼저 위기상담을 받으세요. 상담 이후에는 현장상담을 통해 긴급피난처 서비스를 제공받을 수 있으며, 이후 필요한 관련기관으로의 연계도 조치해 드릴 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q2) 긴급한 상황에서 여성긴급전화 1366의 상담 서비스를 받고 싶습니다. 방법이 있나요?
(A2) 네, 전화를 통해 직접 연락하는 방법 외에도 내방하거나 온라인으로 사이버상담을 요청할 수 있습니다. 이후 필요한 경우, 긴급피난처 이용 및 관련 기관으로의 연계 서비스가 이루어집니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q3) 여성긴급전화 1366이 제공하는 현장상담은 무엇이며 어떻게 이용할 수 있나요?
(A3) 현장상담은 위기에 직면한 여성이 긴급전화나 사이버상담을 통해 상담 받은 후, 실제로 만나서 상황에 맞춘 상세한 지원과 조언을 제공하는 서비스입니다. 신청 절차에 따라 이용 가능합니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q4) 여성긴급전화 1366을 이용하여 긴급피난처에 머물 수 있는 조건은 무엇인가요?
(A4) 위기 상황에 처한 여성이 여성긴급전화, 내방, 또는 사이버상담을 통해 상담을 받고 상황이 긴급피난처 이용이 필요하다고 판단될 경우, 관련 서비스를 제공받을 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q5) 긴급피난처 서비스 이후에 여성긴급전화 1366에서 제공하는 추가 지원은 무엇인가요?
(A5) 긴급피난처 서비스 이후에는 케이스에 따라 법률 지원, 의료 서비스 혹은 기타 필요한 사회서비스 기관으로의 연계가 이루어집니다. 상황에 맞는 구체적인 조치가 수반됩니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q6) 위기에 처한 여성이 여성긴급전화 1366에 연락할 때 응대하는 상담원은 어떤 자격을 갖추고 있나요?
(A6) 여성긴급전화 1366의 상담원들은 해당 분야의 전문 교육을 이수하고 위기 상황 대처 경험이 풍부한 전문가들로 구성되어 있습니다. 여성을 위한 적절하고 전문적인 상담을 제공합니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q1) 1366번으로 전화하면 어떤 도움을 받을 수 있나요?
(A1) 1366 여성긴급전화는 가정폭력, 성폭력, 성희롱 등 여성에게 발생하는 각종 폭력 상황에 대응하여 심리적 상담과 법적 지원 서비스를 제공합니다. 긴급한 상황에는 경찰과 연계하여 신속한 대처가 가능합니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q2) 여성폭력을 당했을 때, 온라인으로 신고나 상담은 어디서 할 수 있나요?
(A2) 여성폭력 사이버상담을 통해 온라인으로 신고 및 상담을 이용할 수 있습니다. 웹사이트에 접속하여 비공개 상담이 가능하며, 전문 상담원과 1:1로 대화하며 문제를 해결하는 데 필요한 도움을 받을 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q3) 여성을 대상으로 한 위급한 상황에 대처하는 전화 서비스 번호는 무엇인가요?
(A3) 위급한 상황에서 여성을 대상으로 한 도움을 제공하는 서비스는 '여성긴급전화 1366'입니다. 이 서비스를 통해 폭력이나 위협 상황에 처한 여성이 신속하게 도움을 요청할 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q1) 여성을 대상으로 한 폭력을 당했을 때 연락할 수 있는 긴급전화 번호를 알려주세요.
(A1) 폭력 피해를 겪은 여성은 '여성긴급전화 1366'에 전화하여 도움을 요청할 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q2) 온라인 상에서 여성에 대한 폭력 상담을 받고 싶어요. 어느 웹사이트를 방문하면 되나요?
(A2) 여성폭력 관련 온라인 상담을 원하시면 여성긴급전화 1366의 사이버상담 사이트(http://www.women1366.kr)를 방문하시면 됩니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
(Q3) 긴급한 상황이 아닐 때도 여성폭력에 관련한 상담이 필요할 땐 어떻게 해야 하나요?
(A3) 비상상황이 아니더라도 여성폭력 상담을 위해서는 여성긴급전화 1366에 전화하거나 해당 웹사이트를 이용하여 상담을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 여성긴급전화 1366
