(Q1) 농촌에 사시는 어르신들을 위한 복지 프로그램에 어떤 서비스가 포함되어 있나요?
(A1) 취약농가 인력 지원 프로그램인 '행복나눔이'는 65세 이상의 독거노인 분들에게 생활 지원 및 인력 도움을 제공합니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q2) 중위소득 50% 이하의 가정이 복지 혜택을 받으려면 어떻게 해야 하나요?
(A2) 중위소득 50% 이하 수급자 가정은 '행복나눔이' 프로그램을 통해 농촌 지역에서 필요한 다양한 인력 지원 서비스를 받을 수 있습니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q3) 외국에서 결혼 이민을 온 여성도 복지 지원을 받을 수 있나요?
(A3) 네, 결혼이민여성들도 '행복나눔이'의 지원 대상에 포함되어 복지 혜택을 받을 수 있습니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q4) 다문화 가정은 어떤 형태로 '행복나눔이' 프로그램의 도움을 받을 수 있나요?
(A4) 다문화 가정은 인력 지원 서비스를 비롯해 생활 안정 및 사회적 적응을 돕는 다양한 지원 혜택을 '행복나눔이'를 통해 받을 수 있습니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q5) 조손 가구는 특별한 지원을 필요로 합니까?
(A5) 조손 가구는 '행복나눔이' 프로그램의 도움을 받아 맞춤형 지원 서비스를 제공받을 수 있으며, 가정 내 필요한 인력 지원 등이 포함됩니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q6) 농촌 지역에 거주하는 장애인 가구를 위한 복지 지원에는 어떤 것이 있나요?
(A6) 장애인 가구는 '행복나눔이' 프로그램을 통해 생활지원, 인력 서비스 등 맞춤형 복지 혜택을 받을 수 있으며, 이를 통한 일상의 개선을 도모할 수 있습니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q1) 취약 농가를 방문해 가사 일을 도와주는 행복나눔이 프로그램의 하루 활동비 지원 금액은 얼마인가요?
(A1) 취약 농가를 지원하는 행복나눔이의 하루 활동비는 총 19,000원이며, 그중 70%에 해당하는 13,300원이 지원됩니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q2) 행복나눔이 활동을 통해 가사 서비스를 제공받는 농협은 인건비의 몇 퍼센트를 부담하나요?
(A2) 농협은 행복나눔이 활동비의 30%를 부담합니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q3) 행복나눔이란 무엇을 돕는 인력인가요?
(A3) 행복나눔이는 취약 농가에 가사서비스를 제공하는 인력입니다. 이에는 청소나 세탁 등 가사 일이 포함됩니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q4) 행복나눔이 프로그램에서 제공하는 서비스의 종류에는 무엇이 있나요?
(A4) 행복나눔이 프로그램은 청소와 세탁 등 가사 서비스를 제공합니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q5) 행복나눔이가 제공하는 하루 활동비 중 농협이 부담하는 금액은 어느 정도인가요?
(A5) 하루 활동비 19,000원 중 농협이 부담하는 금액은 30%에 해당하므로, 5,700원을 부담합니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q6) 행복나눔이 사업의 일환으로 농가 부담해야 할 인건비는 총액의 어느 정도인가요?
(A6) 행복나눔이 사업에서 농가가 부담해야 할 인건비는 총 활동비의 30%입니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q1) 취약계층 농가에 도움을 주는 인력 지원 프로그램을 어디에서 신청할 수 있나요?
(A1) 거주하고 있는 지역의 농협에서 '취약농가 인력 지원' 프로그램을 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q2) 농사일을 혼자서 감당하기 힘든 농가를 위한 인력 지원 서비스는 어떻게 이용하나요?
(A2) 해당 서비스는 지역 농협을 통해 신청하여 이용할 수 있으며, 농협에 방문하거나 연락하여 안내받으시면 됩니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q3) 행복나눔이 프로그램을 통해 노동력을 지원받고 싶어요. 어떤 방법으로 신청해야 하나요?
(A3) 이 프로그램은 지역에 있는 농협에 직접 신청함으로써 노동력 지원을 받을 수 있습니다. 가까운 농협에 문의해보세요.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q1) 농사일이 바빠서 혼자서 다 하기 힘든데, 정부에서 도와줄 수 있는 프로그램이 있나요?
(A1) 네, 취약 농가의 경우 인력 지원을 받을 수 있는 '행복나눔이' 프로그램이 있습니다. 지역 농협이나 농협중앙회에 문의하시어 보다 자세한 정보와 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q2) 제가 경제적으로 조금 어려워서 농사에 필요한 인건비 지출이 부담되는데, 어떤 도움을 받을 수 있을까요?
(A2) '행복나눔이' 프로그램을 통해 지원이 가능합니다. 경제적으로 어려운 농가에 인력 지원을 제공하고 있으니, 귀하의 지역 농협이나 농협중앙회에 문의하여 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q3) 영세농으로 일손이 부족한데, 정부에서 일손을 지원해주는 서비스가 있을까요?
(A3) 네, 있습니다. 정부에서는 '행복나눔이'라는 프로그램을 통해 인력 지원 서비스를 제공하고 있습니다. 이 서비스는 취약농가를 대상으로 하며, 해당 지역의 농협이나 농협중앙회를 통해 문의하고 지원을 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
(Q1) 농협중앙회에 연락하고 싶은데 어떤 번호로 전화해야 하나요?
(A1) 농협중앙회로 연락하실 때 사용하실 수 있는 전화번호는 02-2080-5424입니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
---
(Q2) 농업 관련 상담을 받으려면 누구에게 전화해야 하나요?
(A2) 농업과 관련한 상담을 위해서는 농협중앙회 전화번호 02-2080-5424로 연락하시면 됩니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
---
(Q3) 제가 농협중앙회의 서비스를 이용하고 싶어요. 어디로 전화해야 할까요?
(A3) 농협중앙회의 다양한 서비스를 이용하시려면, 02-2080-5424 번으로 전화해 주시면 도움을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 취약농가 인력 지원, 행복나눔이
