(Q1) 긴급한 상황 속에서 긴급복지 지원제도를 이용할 수 있는 사람은 누구인가요?
(A1) 긴급복지 지원제도의 지원대상에는 대한민국 국민으로 위급하거나 갑작스러운 위기상황에 처한 사람들, 또한 혼인 중이거나 국민인 배우자와 이혼 혹은 사망 후 국적을 가진 부모, 조부모, 자녀, 손자녀를 부양하고 있는 사람, 난민 인정을 받은 사람, 그리고 본인의 귀책사유 없이 화재, 범죄, 천재지변 등으로 피해를 입은 사람들이 해당됩니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q2) 천재지변으로 인해 어려움을 겪고 있는데, 긴급복지 지원제도를 통해 도움받을 수 있나요?
(A2) 네, 천재지변으로 인해 어려움을 겪고 있는 경우 본인의 귀책사유 없이 피해를 입었다면 긴급복지 지원제도를 통해 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q3) 긴급복지 지원제도에서는 외국인도 지원받을 수 있나요?
(A3) 긴급복지 지원제도는 난민으로 인정 받은 외국인에 한하여 지원이 가능합니다. 다만, 일반 외국인의 경우에는 지원대상에서 제외됩니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q4) 긴급복지 지원제도의 혜택을 받기 위한 조건 중 하나인 '대한민국 국민인 배우자와 이혼 또는 사망'의 경우, 구체적으로 어떤 상황을 말하나요?
(A4) 이 조건은 대한민국 국적을 가진 부모나 조부모, 자녀 등을 돌보는 사람이 해당 국민인 배우자와 이혼하거나 사망한 경우를 말하며, 이로 인해 경제적으로 어려움을 겪고 있을 때 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q5) 제 배우자가 대한민국 국민이고 최근에 사망했습니다. 긴급복지 지원제도 혜택을 받을 수 있나요?
(A5) 배우자의 사망으로 인해 경제적 어려움에 처한 경우, 긴급복지 지원제도의 지원대상이 되어 지원을 받을 수 있습니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q6) 화재로 인한 피해를 입은 경우, 긴급복지 지원을 신청하는 데 본인의 귀책사유가 있는지 여부가 영향을 미치나요?
(A6) 네, 영향을 미칩니다. 화재로 인한 피해의 경우, 본인의 귀책사유 없이 발생한 사고일 때 긴급복지 지원제도의 혜택을 신청할 수 있습니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q1) 생계 어려움을 겪고 있는데 긴급복지 지원제도로 도움받을 수 있는 방법이 궁금합니다.  
(A1) 긴급복지 지원제도를 통해 생계지원을 받기 위해선 지역의 행정복지센터에 상담을 요청하시거나 온라인 복지포털을 통해 신청하실 수 있습니다.  
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q2) 병원 치료비 부담이 심각해졌어요. 이럴 때 긴급복지에서 응급 지원받을 수 있는 방식이 있는지 알려주세요.  
(A2) 긴급복지 지원제도에서는 의료지원을 통해 병원 치료비를 지원받을 수 있습니다. 신청은 관할 행정복지센터를 통해 진행해야 합니다.  
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q3) 살던 집을 급하게 나와야 하는 상황인데, 주거지원은 어떻게 신청할 수 있나요?  
(A3) 긴급상황에서 주거지원이 필요하시다면, 가까운 행정복지센터에 방문하셔서 상황을 설명하시고 지원을 요청하실 수 있습니다.  
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q4) 저소득층 아이들의 교육비 부담을 덜어주는 복지 서비스가 있나요?  
(A4) 네, 긴급복지 지원제도 중 교육지원을 통해 저소득층 학생들의 교육비 부담을 줄이는 데 도움을 받으실 수 있습니다.  
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q5) 겨울철 난방 비용이 부담되어서 도움을 받고 싶어요. 어디서 어떻게 신청하나요?  
(A5) 긴급복지 지원제도에서는 동절기 연료비 지원을 받으실 수 있습니다. 가까운 행정복지센터에서 신청 절차에 대해 안내받으실 수 있어요.  
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q6) 출산을 앞두고 있는데, 긴급복지에서 해산비 지원도 가능한가요?  
(A6) 네, 긴급복지 지원제도를 통해 해산비 지원을 신청할 수 있으며, 자격 조건이 맞다면 지원을 받을 수 있습니다. 자세한 내용은 가까운 행정복지센터를 통해 상담받을 수 있습니다.  
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q1) 긴급한 사정으로 복지지원이 필요할 때 어디에 연락해야 하나요?
(A1) 긴급한 상황에서 복지지원이 필요할 경우, 가까운 시청, 군청, 구청, 읍 면 동 주민센터(행정복지센터), 혹은 보건복지상담센터에 지원요청 또는 신고하여 신청할 수 있습니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q2) 긴급복지는 누가 신청할 수 있나요?
(A2) 긴급복지 지원제도는 돌발적인 위기 상황에 직면한 저소득가구나 개인이 신청할 수 있으며, 구체적인 자격 요건은 관련 기관에 문의하여 확인할 수 있습니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q3) 생계 위기 대응을 위해 긴급복지를 신청하려면 구체적으로 어떤 곳을 방문해야 하나요?
(A3) 생계 위기 상황 시 긴급복지 지원제도 신청을 위해서는 본인의 거주지 관할 시청, 군청, 구청 또는 읍 면 동 주민센터(행정복지센터)를 직접 방문하거나 전화로 신청 절차를 진행할 수 있습니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q1) 복지상담을 받고 싶은데 어디로 연락해야 하나요?
(A1) 보건복지상담센터를 통해 상담을 받으실 수 있으며, 전화번호는 129입니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q2) 중요하지는 않은데, 혹시 복지 문의 전화번호를 알 수 있을까요?
(A2) 문의하실 복지 관련 사항이 있다면 보건복지상담센터 129번으로 연락하시면 됩니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
(Q3) 보건복지 문의할 곳의 연락처를 찾고 있어요, 어디로 전화해야 하죠?
(A3) 보건복지 관련 문의는 보건복지상담센터로 전화하시면 됩니다. 연락처는 129번입니다.
(Doc) 긴급복지 지원제도
