(Q) 농어가 목돈마련저축 지원을 받으려면 어떤 조건을 충족해야 하나요?
(A) 지원 대상자는 농어가목돈마련저축에 관한 법률 시행령 제2조에 해당하는 농업인, 어업인 또는 임업인이어야 하며, 예시로는 2ha 이하의 농지를 소유하거나 임차한 농업인, 20톤 이하 어선에 종사하는 어업인, 10ha 이하의 산림을 보유하거나 운영하는 임업인 등이 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q) 작은 규모의 어선을 운영하고 있는데, 목돈마련 저축 장려금을 신청할 수 있을까요?
(A) 네, 어선의 규모가 20톤 이하일 경우 농어가 목돈마련 저축 장려금의 지원 대상이 될 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q) 소규모 농장을 경영중인데, 목돈마련 저축의 혜택을 받을 수 있는지 궁금합니다.
(A) 소규모 농장의 경우 2ha 이하 농지를 소유하거나 임차하여 경영하고 있다면 농어가 목돈마련 저축 장려금 지원 대상에 해당됩니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q) 주로 소형 어선으로 해양 어업을 하는 어부입니다. 제가 농어가 목돈마련저축 혜택을 받을 수 있나요?
(A) 만약 귀하가 소유하거나 운영하는 어선이 20톤 이하라면, 농어가 목돈마련저축 지원 대상자로 인정될 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q) 산림을 작게 가지고 있는 임업인도 목돈마련 저축 지원을 받을 수 있나요?
(A) 산림이 10ha 이하일 경우, 해당 임업인은 농어가 목돈마련저축 장려금 지원을 신청할 자격이 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q) 축산업을 통해 소득을 얻고 있는데, 농어가 목돈마련 저축 장려금을 받을 수 있을까요?
(A) 축산업도 농어가 목돈마련저축 지원 대상에 포함되므로, 일정 규모 이하의 축산업을 경영하고 있다면 지원을 신청할 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q1) 농어촌 주민들이 이용할 수 있는 목돈마련 저축의 기본금리는 몇 퍼센트인가요?
(A1) 농어촌 주민들의 목돈마련 저축에 적용되는 기본금리는 금융위원회가 정하는 5.34%입니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q2) 목돈마련 저축 제도에서 농어가에 제공되는 저축장려금리의 범위를 알려주세요.
(A2) 목돈마련 저축 제도에 따라 농어가에게는 0.9% 이상부터 4.8% 미만의 저축장려금리가 제공됩니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q3) 농어가 목돈마련 저축 장려금의 이자수익에 대한 세금은 어떻게 처리되나요?
(A3) 농어가 목돈마련 저축 장려금의 이자수익과 저축장려금은 조세특례제한법 제87조의2에 따라 비과세 처리됩니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q4) 조세특례제한법에 의거하여 농어가 목돈마련 저축의 장려금 지급 조건을 설명해 주세요.
(A4) 조세특례제한법 제87조의2에 의해, 농어가들이 받는 목돈마련 저축의 이자소득 및 저축장려금은 비과세 혜택을 받게 됩니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q5) 금융위원회에서 정한 농어촌 목돈마련 저축의 금리 조건은 무엇인지 궁금합니다. 얼마나 되나요?
(A5) 금융위원회에서 정한 농어촌 목돈마련 저축의 금리는 기본금리로 5.34%가 적용되며, 추가적인 저축장려금리는 최소 0.9%에서 최대 4.8% 미만입니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q6) 농어가 목돈마련을 위한 저축 시, 어떤 세제 혜택을 받을 수 있나요?
(A6) 농어가 목돈마련 저축은 조세특례제한법 제87조의2에 따라, 저축으로 발생하는 이자소득과 저축장려금에 대해 비과세 혜택을 받을 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q1) 농민이나 어민이 목돈을 모을 수 있게 돕는 금융 상품에 관해 알고 싶어요. 어떤 기관을 통해 신청할 수 있나요?
(A1) 농민이나 어민을 위한 목돈마련 저축 장려금은 농협, 수협, 산림조합을 통해 신청할 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q2) 장기적인 저축 계획을 세우고 싶은데, 혹시 농업과 어업 종사자를 위한 특별한 저축 프로그램이 있나요?
(A2) 네, 농업과 어업 종사자를 위한 목돈마련 저축 장려금 프로그램이 있으며, 농협, 수협 또는 산림조합에서 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q3) 나는 어업에 종사하고 있고, 앞으로 몇 년간의 수입을 안정적으로 모으고 싶어요. 이런 계획에 맞는 금융 서비스가 있을까요?
(A3) 어업에 종사하시는 분들을 위해 목돈마련 저축 장려금 서비스를 이용하실 수 있고, 이는 농협, 수협, 산림조합에서 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q1) 목돈마련 저축 장려금을 신청하고 싶은데, 어디에서 상담을 받을 수 있나요?
(A1) 농어가 목돈마련 저축 장려금에 대한 상담은 NH농협, SH수협, 또는 산림조합에서 받으실 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q2) NH농협 외에 목돈마련 저축 장려금 정보를 알 수 있는 금융기관이 또 있나요?
(A2) 네, 목돈마련 저축 장려금에 관한 정보는 SH수협과 산림조합에서도 제공받으실 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q3) 산림조합을 통해서도 농어가 목돈마련 저축 장려금 상담이 가능한지 알고 싶어요.
(A3) 예, 농어가 목돈마련 저축 장려금과 관련된 상담은 산림조합을 포함하여 NH농협이나 SH수협에서도 받으실 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q1) 농업 외에 정기적인 근로 소득이 있는데, 농어가 목돈마련 저축에 가입할 수 있나요?
(A1) 아니요, 다른 분야에서 상시 근로소득이 있다면 농어가 목돈마련 저축에 가입할 수 없습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q2) 다른 일을 하면서 벌어들이는 정기적 수입이 있는데, 그럼에도 농림어업인을 위한 저축제도 가입이 가능한가요?
(A2) 아니요, 상시적인 근로소득이 있을 경우 농림어업인을 위한 해당 저축제도에 가입하실 수 없습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q3) 부업으로 다른 직업에서도 월급을 받고 있는데, 이럴 경우 농어가 목돈마련 저축에 참여할 수 있나요?
(A3) 아니요, 부업을 통해 얻는 상시 근로소득이 있으면 농어가 목돈마련 저축 제도의 가입 자격이 되지 않습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q4) 농사는 지으면서 다른 곳에서도 정규직으로 일하고 있어요. 이렇게 본업 외 소득이 있어도 농어가 목돈마련 저축에 참여가 가능한가요?
(A4) 안타깝지만, 다른 곳에서 정규직으로 일하여 정기적 소득이 있으면 그 저축 제도에 가입할 수 없습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q5) 농어촌에서 어업에 종사하지만 다른 직장도 다니고 있습니다. 두 군데에서의 수입이 있어도 저축 장려금 제도 이용이 가능한가요?
(A5) 아니요, 다른 직장에서 수입이 있다면 농어촌에서 어업에 종사한다 하더라도 저축 장려금 제도 가입은 불가능합니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q6) 주업으로 농업을 하고 있지만, 추가적으로 고정된 수입이 있는 상태인데, 이런 경우에도 목돈마련 저축에 참여할 수 있는지 궁금합니다.
(A6) 아니요, 주업 외에 추가로 정기적인 수입이 있다면 농어가 목돈마련 저축 제도에 가입하는 것은 허용되지 않습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q1) 성인 자녀가 결혼 후 농지를 따로 소유하고 있는데, 부모님과 나누어 농어가 목돈마련 저축에 가입할 수 있나요?
(A1) 네, 자녀가 결혼하여 독립적으로 생계를 유지한다면 부모세대와 분리해서 각각 저축에 가입할 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q2) 결혼한 자녀가 농사를 지으며 따로 살고 있는데, 부모님과 별개로 목돈마련 저축에 들 수 있는지 궁금합니다.
(A2) 부모님과 독립하여 별도의 생계를 이어가는 자녀는 부모님과 별도로 농어가 목돈마련 저축에 가입이 가능합니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q3) 제가 결혼해서 따로 살고 있는데, 농업에 종사하면서 저만의 목돈마련 저축을 하고 싶어요. 부모님과 같이 해야 하나요?
(A3) 결혼하여 독립적인 가구를 이루고 있다면 부모님과 별개로 농어가 목돈마련 저축에 가입할 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q4) 부모님이 소유한 농지에서 일하고 있는데 결혼 후 제 명의로 농지를 구입했습니다. 저도 농어가 목돈마련 저축에 가입할 수 있나요?
(A4) 결혼으로 독립적인 생활을 하고 계시다면 자신의 명의로 된 농지에 대해 개별적으로 저축에 가입이 가능합니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q5) 제가 좀 더 경제적으로 안정되고 싶어서 이번에 결혼하면서 농사를 짓게 됐어요. 부모님 명의 농지에서 일하는 것과 별개로 제 농지에 대한 장려금이 가능한가요?
(A5) 네, 결혼한 자녀는 부모님과 별도로 자신이 소유한 농지에 대해 농어가 목돈마련 저축의 장려금을 신청할 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q6) 부모님과 함께 농사를 짓지만, 결혼 후 제 명의로 된 농지도 갖게 되었어요. 제 개인 목돈마련 저축을 위한 조치가 가능할까요?
(A6) 개인적으로 결혼하여 가정을 꾸린 경우, 부모님의 농지와 별개로 자신이 소유한 농지를 기반으로 별도의 목돈마련 저축장려금 혜택을 받을 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q1) 농업 활동을 하고 있지만 땅을 소유하지 않았어요. 농어가 목돈마련 저축에 가입할 수 있나요?
(A1) 농지를 직접 소유하거나 임차해야만 농어가 목돈마련 저축에 가입이 가능해요.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q2) 본인 명의로 된 땅이 없지만 타인 땅에서 농사를 지으며 농부로 활동 중입니다. 이런 상황에서도 농어가 목돈마련 저축에 참여할 수 있을까요?
(A2) 불행히도 본인 명의의 땅이 있거나 임대한 농지에서 작업해야만 농어가 목돈마련 저축 프로그램에 참여 가능합니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q3) 내가 경작하는 땅은 다른 사람 소유인데, 저도 농어가 목돈마련 저축에 가입할 수 있나요?
(A3) 아니요, 가입자는 본인이 소유하거나 임차한 농지를 가지고 있어야 그 저축 계획에 참여할 수 있습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q4) 타인의 토지에서 농사를 지으며, 본인 명의의 농지는 없는 경우, 농어가 목돈마련 저축에 참가 가능한가요?
(A4) 안타깝게도, 본인 이름으로 된 농지가 없으면 저축 계획에 참여하실 수 없습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q5) 제가 짓고 있는 농작물이 있는데, 땅은 임대하지 않았어요. 이 상황에서 농어가 목돈마련 저축에 가입 가능할까요?
(A5) 가입 가능 여부는 농지의 소유나 임차 상태에 달려 있으므로, 임대하지 않은 경우 가입하실 수 없습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q6) 제가 일구는 땅은 제 명의가 아니에요. 그럼에도 농어가 목돈마련 저축 프로그램을 이용할 수 있나요?
(A6) 소유권이나 임대 계약 없이는 농어가 목돈마련 저축 프로그램에 가입할 자격이 없습니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q1) NH농협으로 문의하고 싶어요. 어디로 전화해야 할까요?
(A1) NH농협에 문의하시려면 1661-2100으로 전화하시면 됩니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q2) SH수협과 통화하려면 어떤 번호로 연락해야 하나요?
(A2) SH수협과 통화를 원하신다면 1588-1515번으로 전화하시면 연결됩니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
(Q3) 산림조합 전화번호가 궁금해요, 알려줄 수 있나요?
(A3) 산림조합으로 연락을 취하고 싶으시다면 1544-4200번으로 전화하시면 됩니다.
(Doc) 농어가 목돈마련 저축 장려금
