(Q1) 산재를 당한 뒤 요양 중인데, 원직장으로 돌아가고 싶어요. 어떤 프로그램을 이용할 수 있나요?
(A1) 요양 종결 후 장해가 남거나 6개월 이상 장기요양 예상 시 '산재근로자 직장복귀 지원(근로자)' 프로그램을 통해 원직장 복귀를 지원받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q2) 저는 장해를 입어 회복이 오래 걸릴 것 같은데, 직장에 복귀하길 원해요. 복귀하는 데 도움을 받을 방법이 있나요?
(A2) 장기요양이 필요한 경우에도 '산재근로자 직장복귀 지원(근로자)' 서비스를 통해 직장 복귀 과정을 지원받아 추진할 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q3) 산업재해 후 요양이 끝나면 직장으로 복귀하고 싶은데, 어떻게 준비해야 하나요?
(A3) '산재근로자 직장복귀 지원(근로자)' 프로그램을 통해 요양 종결 이후에도 체계된 복귀 지원을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q4) 장해 판정을 받고 치료 중인데, 앞으로 6개월 이상 치료가 더 필요할 것 같습니다. 직장에 어떻게 돌아가죠?
(A4) 장기요양이 예상되는 경우, '산재근로자 직장복귀 지원(근로자)' 프로그램의 지원을 받아 복직 준비를 할 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q5) 회사에서 다쳐서 지금 치료 중인데, 앞으로 직장 복귀를 위해 어떤 도움을 받을 수 있을까요?
(A5) 원직장으로의 복귀를 희망하는 산재근로자는 '산재근로자 직장복귀 지원(근로자)' 프로그램을 통해 필요한 도움을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q6) 산업재해를 입은 후 요양을 받고 있는데, 회복 후에 직장에 복귀하려면 어떻게 해야 하나요?
(A6) 요양 종결 이후 직장 복귀를 원하시면 '산재근로자 직장복귀 지원(근로자)'를 이용하여 지원받으실 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q1) 산업재해를 당한 후 직장 복귀를 위해 어떤 도움을 받을 수 있나요?
(A1) 산재근로자는 재활서비스 지원, 재활상담, 집중재활치료, 직업능력평가, 작업능력강화훈련, 직장동료 화합 프로그램, 사업주 상담 등의 지원을 받아 직장 복귀를 도모할 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q2) 작업중 다쳤을 때 받을 수 있는 재활상담은 어떻게 신청하나요?
(A2) 산재근로자 재활상담은 관련 복지기관에 연락하여 신청하실 수 있으며, 이를 통해 전문가와 상담하며 직장으로의 원활한 복귀를 준비할 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q3) 장기간 요양 후 업무 복귀를 희망하는데 맞춤형 훈련을 통한 도움을 받을 수 있나요?
(A3) 네, 작업능력강화훈련을 통해 맞춤형 훈련을 제공받아 기존 업무 또는 새로운 업무에 적응할 수 있도록 지원받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q4) 직장 내에서 동료들과의 불화를 해소하고 팀워크를 높이기 위해서는 어떤 프로그램에 참여해야 하나요?
(A4) 직장동료 화합프로그램에 참여하여 동료들과의 관계 개선 및 팀워크 강화를 도모할 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q5) 산재로 인해 완전히 다른 업종으로 전환하려 할 때, 직업능력을 평가받을 수 있는 방법이 있나요?
(A5) 예, 직업능력평가를 통해 산재근로자의 적합한 직업을 찾고 새로운 직장에서 필요한 역량을 평가받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q6) 사업장의 사업주로서, 산재근로자의 복귀와 관련하여 어떤 상담 서비스를 이용할 수 있나요?
(A6) 사업주 상담 서비스를 통해 산재근로자의 복귀 과정에서 발생할 수 있는 문제를 해결하고, 효율적인 복귀 계획을 수립할 수 있는 상담을 받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q1) 산재를 당한 근로자가 복귀 프로그램에 신청하려면 어떤 절차를 거쳐야 하나요?
(A1) 산재를 당한 근로자는 근로복지공단 지사 또는 지역본부에 문의하여 신청 절차를 안내받을 수 있고, 신청을 위해서는 개인정보 제공에 대한 동의가 필요합니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q2) 산재근로자 직장복귀 지원 프로그램에 관심이 있는데 어디로 연락해야 하나요?
(A2) 관련 프로그램에 관심이 있으신 근로자분은 가까운 근로복지공단 지사나 지역본부에 직접 문의하셔야 합니다. 그곳에서 신청 방법과 필요한 절차에 대한 상세한 정보를 제공받을 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q3) 산재 후 직장으로 돌아가기 위한 프로그램 지원을 받으려면 무엇이 필요한가요?
(A3) 직장복귀를 희망하는 산재근로자는 해당 지원 프로그램에 참여하기 위해 가장 먼저 근로복지공단의 지사나 지역본부에 연락하여 프로그램 신청에 관한 절차를 알아보고, 개인정보 제공에 동의해야 합니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q1) 산업재해를 겪었는데, 직장에 다시 복귀할 수 있는 프로그램이 있나요?
(A1) 네, 근로복지공단에서 산재근로자 직장복귀 지원 프로그램을 운영 중입니다. 자세한 정보와 지원방법은 근로복지공단에 문의하실 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q2) 회사에서 다쳐서 일을 못하게 되었어요. 다시 일할 수 있게 도와주는 곳이 어디인가요?
(A2) 근로자님의 빠른 직장 복귀를 위해서 근로복지공단에서 지원 서비스를 제공하고 있습니다. 산재근로자 직장복귀 지원에 대해 근로복지공단에 연락해 상담 받아보시길 추천드립니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q3) 직장에서 부상을 당했는데 어떻게 하면 다시 일자리로 돌아갈 수 있을까요?
(A3) 근로복지공단에서 제공하는 산재근로자 직장복귀 지원 프로그램을 이용하실 수 있습니다. 필요한 서비스와 자세한 안내는 근로복지공단에 문의하여 지원 받으시길 바랍니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q1) 근로복지공단에 전화하려면 어느 번호로 연락해야 하나요?
(A1) 근로복지공단에 연락하시려면 1588-0075로 전화하시면 됩니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q2) 근로복지공단 홈페이지를 방문하고 싶어요. 어떻게 접속할 수 있나요?
(A2) 근로복지공단의 웹사이트 주소는 www.comwel.or.kr 입니다. 해당 주소를 웹브라우저에 입력하여 방문하실 수 있습니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
(Q3) 직장에서 다치거나 아플 경우 어디로 연락해야 하며, 공단의 온라인 정보는 어디서 찾을 수 있나요?
(A3) 산재 사고가 발생했을 때는 근로복지공단에 연락해야 하며, 전화번호는 1588-0075 입니다. 또한, 근로복지공단의 온라인 정보는 www.comwel.or.kr 웹사이트에서 확인 가능합니다.
(Doc) 산재근로자 직장복귀 지원(근로자)
